[
    {
        "formation": "849005",
        "steps": [
            {
                "step_id": "2204009",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "L\u2019identit\u00e9 num\u00e9rique est constitu\u00e9e de :",
                        "answers": [
                            "Nos contributions sur internet",
                            "Les traces de nos passages que nous choisissons de laisser sur les sites",
                            "Les traces de nos passages que nous ne choisissons pas de laisser sur les sites"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Les \u00e9changes num\u00e9riques ne font pas partie de la vie r\u00e9elle (IRL).",
                        "answers": [
                            "Faux"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Avec les r\u00e9seaux sociaux, internet est devenu :",
                        "answers": [
                            "Un r\u00e9seau avec des sites vitrines mais pas que",
                            "Diffusion de \u00ab live \u00bb (vid\u00e9os en direct)",
                            "Conversationnel",
                            "Un outil de communication de masse",
                            "Un outil de communication individuel"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Lorsqu\u2019un \u00e9metteur envoie un message \u00e0 un r\u00e9cepteur, ce dernier le re\u00e7oit \u00e0 100%.",
                        "answers": [
                            "Faux"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Compl\u00e9ter la phrase suivante : L\u2019image de marque permet \u00e0 l\u2019organisation de : \u00e0 long terme, \u00e0 travers la standardisation des \u00e9l\u00e9ments tangibles mais aussi du facteur humain, et enfin\u2026",
                        "answers": [
                            "De s\u2019engager sur un niveau de qualit\u00e9 de la prestation",
                            "G\u00e9n\u00e9rer un sentiment de confiance de la part des consommateurs"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "L\u2019e-r\u00e9putation est :",
                        "answers": [
                            "Une composante majeure de l\u2019identit\u00e9 num\u00e9rique",
                            "Susceptible de vaciller rapidement",
                            "Valoris\u00e9e au travers du capital de marque",
                            "Un actif strat\u00e9gique pour les organisations",
                            "Un moyen de conduire le client \u00e0 acheter une promesse produit/service"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Le mot \u00ab notori\u00e9t\u00e9 \u00bb est synonyme de :",
                        "answers": [
                            "C\u00e9l\u00e9brit\u00e9",
                            "Renomm\u00e9e"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "La r\u00e9putation est le r\u00e9sultat :",
                        "answers": [
                            "D\u2019une influence de l\u2019image sur des repr\u00e9sentations mentales",
                            "D\u2019une \u00e9valuation",
                            "D\u2019un jugement sur l\u2019alt\u00e9rit\u00e9"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Travailler sur sa e-r\u00e9putation est indispensable pour une entreprise.",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Les bad-buzz sont facilement surmontables, il suffit de laisser l\u2019information se diluer dans le temps.",
                        "answers": [
                            "Tout d\u00e9pend de la situation"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "2204131",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Qu\u2019est-ce que le cyberbullying ?",
                        "answers": [
                            "une forme de harc\u00e8lement num\u00e9rique",
                            "Des insultes venants de profils anonymes sur les r\u00e9seaux sociaux",
                            "Un d\u00e9lit puni par la loi"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Le bad-buzz n\u2019a que des cons\u00e9quences n\u00e9gatives.",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Qu\u2019est-ce que l\u2019identit\u00e9 globale ?",
                        "answers": [
                            "Le syst\u00e8me compos\u00e9 par l\u2019identit\u00e9 personnelle, sociale et num\u00e9rique"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "L\u2019\u00e9poque actuelle est caract\u00e9ris\u00e9e par une crise g\u00e9n\u00e9rale de confiance similaire \u00e0 une crise d\u2019identit\u00e9.",
                        "answers": [
                            "Faux"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "En strat\u00e9gie marketing on peut utiliser l\u2019e-r\u00e9putation pour :",
                        "answers": [
                            "G\u00e9n\u00e9rer de la viralit\u00e9",
                            "Faire du buzz",
                            "Am\u00e9liorer sa visibilit\u00e9"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Comment se construit alors la confiance ? Avec des \u2026",
                        "answers": [
                            "Constructions psychiques subjectives",
                            "Informations verbales et non verbales",
                            "Exigences",
                            "Informations sensorielles"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Les fakes-news peuvent modifier l\u2019opinion de masse et entra\u00eener des cons\u00e9quences politiques et \u00e9conomiques.",
                        "answers": [
                            "Faux"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Le verbe \u00ab troller \u00bb signifie :",
                        "answers": [
                            "Cr\u00e9er artificiellement une controverse",
                            "Focaliser l\u2019attention de la communaut\u00e9"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Les dimensions personnelle, sociale et num\u00e9rique sont parfois ind\u00e9pendantes et toujours compl\u00e9mentaires.",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Selon Arrow la confiance se d\u00e9finit comme une \u00ab institution visible \u00bb qui fonde le monde \u00e9conomique et social.",
                        "answers": [
                            "Faux"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "2204154",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Parmi les propositions suivantes, lesquelles permettent de se pr\u00e9parer \u00e0 g\u00e9rer les risques li\u00e9s \u00e0 l' e-r\u00e9putation ?",
                        "answers": [
                            "La charte de mod\u00e9ration",
                            "Le kit de gestion de crise",
                            "La formation"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Construire une relation de confiance avec les internautes n\u2019est pas n\u00e9cessaire pour une entreprise.",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Les risques d\u2019atteinte \u00e0 l'e-r\u00e9putation peuvent \u00eatre d\u2019ordre :",
                        "answers": [
                            "Informatique",
                            "Humain",
                            "Communicationnel",
                            "Informationnel",
                            "\u00c9conomique"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Avec plusieurs milliards d\u2019individus surfant sur internet et utilisant les r\u00e9seaux sociaux, il n\u2019est pas pertinent d\u2019identifier sa ou ses cibles de communication.",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Cocher la propositions correcte.",
                        "answers": [
                            "Un individu peut \u00eatre \u00e0 la fois consommateur et acheteur"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "L\u2019objectif conatif a pour but de faire :",
                        "answers": [
                            "Agir"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "La qualit\u00e9 de la gestion de l\u2019e-r\u00e9putation est corr\u00e9l\u00e9e :",
                        "answers": [
                            "Aux objectifs de communication",
                            "Au ressources qui lui sont allou\u00e9es",
                            "A la strat\u00e9gie d\u2019entreprise"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Les menaces concernant l\u2019e-r\u00e9putation sont :",
                        "answers": [
                            "Internes",
                            "Externes",
                            "Courantes"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Travailler sur sa e-r\u00e9putation implique de consid\u00e9rer une cible plus large que sa cible consommateur-acheteur-prescripteur.",
                        "answers": [
                            "Faux"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Avant de d\u00e9cider de rendre une entreprise visible dans l\u2019\u00e9cosyst\u00e8me digital, il est indispensable de v\u00e9rifier si la cellule de communication est pr\u00eate \u00e0 cr\u00e9er et g\u00e9rer des interactions conversationnelles.",
                        "answers": [
                            "Faux"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "2205726",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "L\u2019\u00c9cole de Palo Alto a d\u00e9velopp\u00e9 un champs th\u00e9orique de recherche bas\u00e9 sur :",
                        "answers": [
                            "Les syst\u00e8mes d\u2019interactions",
                            "La communication interpersonnelle",
                            "L\u2019interdisciplinarit\u00e9"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Tout diagnostic commence par une \u00e9valuation des variables internes.",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Pour \u00e9viter les potentiels conflits d\u2019image entre profils personnel et professionnel, il est judicieux de :",
                        "answers": [
                            "Nettoyer ses profils des informations potentiellement compromettantes, d\u00e9licates, ou n\u2019ayant pas vocation \u00e0 \u00eatre publique",
                            "Choisir ses param\u00e8tres de confidentialit\u00e9"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Les m\u00e9ta-moteurs de recherche permettent de faire des recherches sur le m\u00e9ta-web.",
                        "answers": [
                            "Faux"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Le web visible repr\u00e9sente :",
                        "answers": [
                            "10% du web"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Les social-ads permettent :",
                        "answers": [
                            "De cibler des audiences pr\u00e9cises"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Un diagnostic permet de :",
                        "answers": [
                            "Discerner un mode de fonctionnement",
                            "Appr\u00e9cier, \u00e9valuer, faire des plans"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Parmi les diff\u00e9rentes composantes du web, il y a :",
                        "answers": [
                            "Le Dark Web",
                            "Le Clear Web"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Une bonne e-r\u00e9putation permet d\u2019inspirer la confiance.",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Les moteurs de recherche ne permettent pas de visualiser les r\u00e9sultats non index\u00e9s.",
                        "answers": [
                            "Faux"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "2211236",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Le terme \u00ab r\u00e9f\u00e9rencement \u00bb renvoie aux mots suivants :",
                        "answers": [
                            "\u00c9chantillonnage",
                            "Mentions",
                            "Renseignements",
                            "Position favorable"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "SEO signifie :",
                        "answers": [
                            "Search Engine Marketing"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Google Webmaster Tool permet de :",
                        "answers": [
                            "Diffuser les bonnes pratiques pour optimiser le r\u00e9f\u00e9rencement des sites internet sur Google",
                            "Communiquer sur les \u00e9volutions des robots de r\u00e9f\u00e9rencement de Google"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "L\u2019architecture et l\u2019ergonomie d\u2019un site internet comptent peu pour son r\u00e9f\u00e9rencement. Seul le contenu s\u00e9mantique compte.",
                        "answers": [
                            "Faux"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Cocher la proposition correcte.",
                        "answers": [
                            "Google construit une r\u00e9putation selon ses crit\u00e8res"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Cocher les r\u00e9ponses correctes.",
                        "answers": [
                            "Les moteurs de recherche construisent des e-r\u00e9putation exog\u00e8nes aux sites",
                            "Les moteurs de recherche s\u2019imposent comme des autorit\u00e9s informationnelles"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Cocher les propositions correctes.",
                        "answers": [
                            "SEM = SEO + SEA + SMO + SMA",
                            "SMM = SMO + SMA"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "LE RGPD a pour r\u00f4le de :",
                        "answers": [
                            "Renforcer les droits des personnes"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Adwords permet de travailler \u00e0 une meilleur visibilit\u00e9 sur les r\u00e9seaux sociaux.",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Les donn\u00e9es pr\u00e9sentes sur les sites et les r\u00e9seaux sociaux nourrissent les moteurs de recherche, et donc l'e-r\u00e9putation qu\u2019ils g\u00e9n\u00e8rent.",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "2211664",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Les r\u00e9seaux sociaux se distinguent par :",
                        "answers": [
                            "Leur dimension interactionnelle et conversationnelle",
                            "La viralit\u00e9 des contenus dues aux interactions"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Les informations divulgu\u00e9es dans le pass\u00e9 n\u2019agissent pas sur l'e-r\u00e9putation dans le temps pr\u00e9sent.",
                        "answers": [
                            "Faux"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "On appelle \u00ab marqueurs documentaires multiples \u00bb :",
                        "answers": [
                            "Les likes",
                            "Les avis"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "L'e-r\u00e9putation d\u2019un individu, d\u2019une entreprise ou d\u2019une marque :",
                        "answers": [
                            "Est g\u00e9rable"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Cocher la proposition correcte.",
                        "answers": [
                            "La charte de mod\u00e9ration est un document qui encadre la politique de r\u00e9ponse aux messages et commentaires re\u00e7us par les comptes d\u2019une organisation sur les r\u00e9seaux sociaux"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Les bonnes pratiques permettent de :",
                        "answers": [
                            "Professionnaliser sa pr\u00e9sence sur les r\u00e9seaux sociaux",
                            "Mieux choisir ses traces volontaires",
                            "Am\u00e9liorer sa visibilit\u00e9"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Cocher les propositions correctes.",
                        "answers": [
                            "L'e-identit\u00e9, c\u2019est la personnalit\u00e9 de la marque",
                            "L\u2019e-exp\u00e9rience, c\u2019est la coh\u00e9rence entre la promesse (abstraite) de la marque et l\u2019exp\u00e9rience (physique) du consommateur"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "L'e-r\u00e9putation sur les r\u00e9seaux sociaux est nourrie par :",
                        "answers": [
                            "Des traces volontaires et involontaires",
                            "Les interactions",
                            "Les informations divulgu\u00e9es dans le pass\u00e9"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Une entreprise n\u2019a pas besoin de renseigner les champs informatifs de ses profils sociaux.",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Les messages priv\u00e9s ou DM ne sont pas concern\u00e9s par la charte de mod\u00e9ration.",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "2211706",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Les logiques du mod\u00e8le \u00e9conomique num\u00e9rique sont de :",
                        "answers": [
                            "De capter, de lier sous formes de communaut\u00e9s, et de conserver, une audience",
                            "R\u00e9cup\u00e9rer des donn\u00e9es",
                            "Capter une audience la plus nombreuse possible, et la plus active possible",
                            "Vendre des publicit\u00e9s cibl\u00e9es"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Le mod\u00e8le dominant de l\u2019\u00e9conomie num\u00e9rique est celui du financement par la publicit\u00e9.",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Pour convertir une cible en clients, la publicit\u00e9 doit \u00eatre diffus\u00e9e :",
                        "answers": [
                            "Avec le bon message",
                            "Avec les informations amenant \u00e0 l\u2019acte d\u2019achat"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "La captation massive de donn\u00e9es utilisateurs :",
                        "answers": [
                            "Comporte des risques r\u00e9els et non n\u00e9gligeables pour les internautes"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Cocher la proposition correcte.",
                        "answers": [
                            "Les donn\u00e9es issues de collectes actives sont les informations fournies par les internautes eux-m\u00eames"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Prot\u00e9ger compl\u00e8tement sa vie priv\u00e9e reviendrait \u00e0 se couper compl\u00e9tement des liens sociaux et des outils num\u00e9riques utilis\u00e9s au quotidien.",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Cocher la proposition correct.",
                        "answers": [
                            "Les internautes sont des parties prenantes actives d\u2019internet"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Les grandes entreprises qui r\u00e9cup\u00e8rent les donn\u00e9es personnelles sont pour l\u2019instant prot\u00e9g\u00e9es des l\u00e9gislations nationales gr\u00e2ce \u00e0 leurs caract\u00e9ristiques :",
                        "answers": [
                            "Extraterritoriales",
                            "Le peu de fronti\u00e8res num\u00e9riques",
                            "Internationales",
                            "De m\u00e9dias de masse"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Les annonceurs sont toujours des professionnels.",
                        "answers": [
                            "Faux"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Le consentement individuel concernant la captation des donn\u00e9es car les donn\u00e9es d\u2019un individu en concerne d\u2019autres \u00e0 cause des liens et relations sociales.",
                        "answers": [
                            "Faux"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "2211711",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Quels outils l\u2019influence sociale et le marketing d\u2019influence utilisent-il ?",
                        "answers": [
                            "Le pouvoir social",
                            "La r\u00e9putation",
                            "Le potentiel de recommandation"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Aujourd\u2019hui, les influenceurs sont uniquement des vedettes.",
                        "answers": [
                            "Faux"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Que mon\u00e9tisent les e-influenceurs ?",
                        "answers": [
                            "Leur visibilit\u00e9",
                            "Leur tonalit\u00e9 de communication (humour, expertise, \u2026)"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Quels sont les trois piliers de la e-r\u00e9putation des e-influenceurs ?",
                        "answers": [
                            "Croyance, reconnaissance, confiance"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Cocher la proposition correcte.",
                        "answers": [
                            "La collaboration des marques avec des influenceurs permet d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer la transformation d\u2019une audience de masse en client\u00e8le de masse"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Sur quelle plateforme sociale se trouvent majoritairement les influenceurs ?",
                        "answers": [
                            "Instagram"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Cocher les propositions correctes.",
                        "answers": [
                            "Les 18-24 ans n\u2019h\u00e9sitent pas \u00e0 se positionner eux-m\u00eames comme influenceurs aupr\u00e8s de leurs proches",
                            "Les influenceurs sont \u00e0 envisager comme un \u00e9l\u00e9ment d\u00e9clencheur de consid\u00e9ration pour une marque"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "La mobilisation des affects (\u00e9motions et sentiments) g\u00e9n\u00e8re mois d\u2019engagement de la part des audiences.",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "La publicit\u00e9 g\u00e9n\u00e8re massivement de la confiance.",
                        "answers": [
                            "Faux"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Les influenceurs mon\u00e9tisent aupr\u00e8s des marques un acc\u00e8s aux communaut\u00e9s sur lesquelles ils ont un pouvoir de prescription gr\u00e2ce \u00e0 leur r\u00e9putation.",
                        "answers": [
                            "Faux"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "2211716",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Sur internet, les organisations doivent mettre en \u0153uvre des politiques de mod\u00e9ration appropri\u00e9es pour :",
                        "answers": [
                            "Prot\u00e9ger les organisations, entreprises, les marques et les individus",
                            "G\u00e9rer au mieux leur communication digitale et leur e-r\u00e9putation"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Cocher la proposition correcte.",
                        "answers": [
                            "Depuis l\u2019explosion de son nombre d\u2019utilisateurs internet est un lieu de convergence de l\u2019information et de la communication"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Les organisations doivent :",
                        "answers": [
                            "Maitriser la gestion des contenus qu\u2019elles produisent",
                            "Savoir capitaliser sur les contenus g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par les utilisateurs"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Cocher les r\u00e9ponses correctes.",
                        "answers": [
                            "La charte de mod\u00e9ration est le code de la route du community manager",
                            "La charte \u00e9ditoriale concerne le la forme accept\u00e9e dans les commentaires (ton, niveau de langage, etc.)"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Cocher la proposition correcte.",
                        "answers": [
                            "Dans une charte l\u00e9gale sont r\u00e9sum\u00e9s tous les cas pr\u00e9vus par la loi susceptibles de poser probl\u00e8me dans les commentaires (incitation \u00e0 la haine, insulte, diffamation, harc\u00e8lement, mais aussi p\u00e9ril imminent et non-assistance \u00e0 personne en danger"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Les organisations peuvent g\u00e9rer leur mod\u00e9ration en interne (avec un community manager) ou en externe (avec une agence de communication sp\u00e9cialis\u00e9e).",
                        "answers": [
                            "Faux"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Cocher les propositions correctes.",
                        "answers": [
                            "Les commentaires, opinions, critiques et interpellations produits par des amateurs sont d\u00e9sormais des formes d\u2019expression int\u00e9gr\u00e9es dans les proc\u00e8s de production des m\u00e9dias professionnels",
                            "Les contenus produits par les internautes sont appel\u00e9s \u00ab user generated content \u00bb"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Une organisation doit surveiller ses r\u00e9seaux sociaux :",
                        "answers": [
                            "Plusieurs fois par jour"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "La e-r\u00e9putation n\u2019est qu\u2019une affaire de contenus.",
                        "answers": [
                            "Faux"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Les organisations doivent r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 leur positionnement de mod\u00e9ration en tant que :",
                        "answers": [
                            "Producteur de contenus",
                            "L\u00e9gislateur",
                            "Mod\u00e9rateur"
                        ]
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "formation": "721478",
        "steps": [
            {
                "step_id": "1887381",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "La gamification \u00e0 l'attention de salari\u00e9s s'appelle la gamification interne",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "L'attribution de miles par les compagnie a\u00e9rienne est un exemple de gamification d'un processus de",
                        "answers": [
                            "Fid\u00e9lisation au service"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "La gamification est un processus d'am\u00e9lioration d'un service interactif gr\u00e2ce aux prisme et aux m\u00e9caniques ludiques afin de soutenir la cr\u00e9ation de valeur globale pour l\u2019utilisateur.",
                        "answers": [
                            "Faux"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1887389",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Tous les jeux ne nous amuse pas de la m\u00eame fa\u00e7on. Nicole Lazzaro d\u00e9crit 4 types d'amusement : facile, difficile, social et serieux. On peut qualifier Le Trivial Pursuit de jeu serieux parce que :",
                        "answers": [
                            "Il permet d'acqu\u00e9rir de nouvelles connaissances"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1887448",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Quels sont deux aspects sp\u00e9cifiques \u00e0 la gamification interne ?",
                        "answers": [
                            "les salari\u00e9s sont dans une position particuli\u00e8re face \u00e0 l\u2019employeur, organisateur du jeu.",
                            "les salari\u00e9s sont potentiellement en relation personnelle les uns avec les autres."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Si cette typologie ne concernent que les joueurs de MMORPG, qu'elles sont les le\u00e7ons que l'on peut en tirer pour la gamification ?",
                        "answers": [
                            "On ne cherche pas tous la m\u00eame chose dans un jeu. \ncorrect"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1887456",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Quelle \u00e9tape du Gamification Design Framework peut \u00eatre plus facilement abord\u00e9e dans le Gamification Model Canvas",
                        "answers": [
                            "La cr\u00e9ation de boucles d'activit\u00e9"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1888190",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Quel est l'objectif principal de l'esth\u00e9tique en gamification ?",
                        "answers": [
                            "Cr\u00e9er un lien \u00e9motionnel avec les utilisateurs"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Quel est l'un des trois syst\u00e8mes de gamification d\u00e9velopp\u00e9s par LinkedIn ?",
                        "answers": [
                            "Le Jeu du Profil"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Quel est l'objectif de la gamification pour les utilisateurs avanc\u00e9s de LinkedIn ?",
                        "answers": [
                            "Faire partie de l'\u00e9lite de LinkedIn"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Quel mod\u00e8le est propos\u00e9 par Amy Jo Kim pour le cheminement des utilisateurs ?",
                        "answers": [
                            "Les Nouveaux, Les R\u00e9guliers, Les Fans"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Quelle est l'une des trois techniques pour maintenir l'engagement selon Amy Jo Kim ?",
                        "answers": [
                            "Boucles d'Activit\u00e9 Courte"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Quel est l'objectif principal de la mise en contact des utilisateurs en gamification ?",
                        "answers": [
                            "Maximiser l'engagement des utilisateurs"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Quelle technique est utilis\u00e9e pour maintenir l'engagement des utilisateurs experts tout en aidant les utilisateurs en difficult\u00e9 ?",
                        "answers": [
                            "Mise en contact des utilisateurs"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1888209",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Quel a \u00e9t\u00e9 l'impact de la gamification sur l'engagement des employ\u00e9s dans le cas d'\u00e9tude de l'intranet gamifi\u00e9 ?",
                        "answers": [
                            "Augmentation de l'engagement \u00e0 89%"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Quel r\u00f4le joue la technologie dans l'impact de la gamification sur l'engagement des employ\u00e9s et des clients ?",
                        "answers": [
                            "Elle \u00e9tait minimale mais a cr\u00e9\u00e9 un impact significatif"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Quel est l'objectif de l'optimisation de la gamification en fonction des retours des utilisateurs ?",
                        "answers": [
                            "Maximiser l'engagement et la satisfaction des utilisateurs"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1888206",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Pourquoi la participation volontaire est-elle importante en gamification ?",
                        "answers": [
                            "Pour rendre l'exp\u00e9rience plus amusante"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Quel est un moyen d'encourager la participation volontaire en gamification selon le module ?",
                        "answers": [
                            "Condition d'acc\u00e8s \u00e0 une information amusante"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Quelle est une des probl\u00e9matiques \u00e9thiques li\u00e9es \u00e0 la gamification ?",
                        "answers": [
                            "L'utilisation des donn\u00e9es"
                        ]
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "formation": "721440",
        "steps": [
            {
                "step_id": "1887597",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Question 1\nLe num\u00e9rique, en ce qu\u2019il touche au quotidien des consommateurs et aux interactions entre individus, est un prolongement des relations commerciales et les r\u00e8gles du monde physique s\u2019y appliquent.",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 2\nL\u2019essor du num\u00e9rique a vu \u00e9galement se d\u00e9velopper des juridictions europ\u00e9ennes, pour aider \u00e0 r\u00e9guler ces \u00e9changes qui d\u00e9passent par d\u00e9finition les fronti\u00e8res.",
                        "answers": [
                            "Faux"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 3\nLa contrefa\u00e7on ou la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle n\u2019ont pas les m\u00eames d\u00e9finitions sur internet que dans la vie \u201cr\u00e9elle\u201d.",
                        "answers": [
                            "Faux"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 4\nLe stockage des donn\u00e9es priv\u00e9es et publiques est un des enjeux cruciaux dans leur d\u00e9veloppement que doivent prendre en compte les responsables Marketing.",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 5\nLa gestion des r\u00e9seaux sociaux et les interactions avec les profils personnels des salari\u00e9s ou clients potentiels sont un sujet particulier de vigilance pour les directions marketing.",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1887620",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Question 1\nLa notion de technologie ouverte ou ferm\u00e9e s\u2019applique principalement dans le cas de produits technologiques complexes.",
                        "answers": [
                            "Faux"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 2\nUne technologie propri\u00e9taire est une technologie qui ne peut \u00eatre produite ou modifi\u00e9e que par le propri\u00e9taire de la technologie.",
                        "answers": [
                            "Faux"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 3\nIl existe des contraintes au choix d\u2019une technologie ferm\u00e9e ; en particulier elle peut \u00eatre un frein \u00e0 la diffusion large de cette technologie et \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement d\u2019une base significative d\u2019utilisateurs.",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 4\nUne technologie ouverte est une technologie qui est disponible gratuitement pour la fabrication ou la modification par des acteurs autres que son d\u00e9veloppeur d\u2019origine.",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 5\nPrincipal avantage d\u2019une technologie ouverte : une adoption rapide et large, ainsi que la possibilit\u00e9 de mobiliser des communaut\u00e9s d\u2019utilisateurs qui coop\u00e8rent en vue de la promotion de cette technologie.",
                        "answers": [
                            "Faux"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 6\nIl est possible d\u2019adopter une approche hybride, avec une technologie partiellement ouverte.",
                        "answers": [
                            "Faux"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1887637",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Question 1\nDe quoi d\u00e9pend une strat\u00e9gie de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle (PI) ?",
                        "answers": [
                            "De l\u2019intensit\u00e9 concurrentielle",
                            "De l\u2019interd\u00e9pendance technologique"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 2\nQu\u2019est-ce qu\u2019une norme ?",
                        "answers": [
                            "Un ensemble de sp\u00e9cifications \u00e9tablies par un groupe d\u2019entreprises"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 3\nPourquoi la PI est-elle consid\u00e9r\u00e9e comme un levier de croissance pour l\u2019entreprise ?",
                        "answers": [
                            "G\u00e9n\u00e8re des revenus",
                            "Prot\u00e8ge de la concurrence"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 4\nSeules les grandes entreprises sont concern\u00e9es par une strat\u00e9gie de PI.",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 5\nUne strat\u00e9gie de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle va bien au-del\u00e0 du simple d\u00e9p\u00f4t de brevet. Il faut analyser et lister son savoir-faire interne, la port\u00e9e de ses brevets, de ses accords de licence et de ses partenariats.",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1887657",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Question 1\nLa l\u00e9gislation a d\u00fb \u00e9voluer depuis l\u2019apparition des nouveaux enjeux li\u00e9s au num\u00e9rique.",
                        "answers": [
                            "Faux"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 2\nIl existe une branche du droit sp\u00e9cifique au num\u00e9rique.",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 3\nLa loi pour la confiance dans l\u2019\u00e9conomie num\u00e9rique date de 2016.",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 4\nLe projet de loi pour une R\u00e9publique num\u00e9rique 2016 s\u2019articule autour des trois piliers de la France : circulation des donn\u00e9es et du savoir (libert\u00e9), protection des individus dans la soci\u00e9t\u00e9 num\u00e9rique (\u00e9galit\u00e9), acc\u00e8s au num\u00e9rique pour tous (fraternit\u00e9).",
                        "answers": [
                            "Faux"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1887692",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Question 1\nFaire des copies d'un original d'une \u0153uvre :",
                        "answers": [
                            "N'est possible que pour un usage priv\u00e9",
                            "Peut \u00eatre interdite par l'auteur"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 2\nLes droits de repr\u00e9sentation correspondent au fait de :",
                        "answers": [
                            "Communiquer en direct l\u2019\u0153uvre au public"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 3\nLes droits de reproduction correspondent au fait de :",
                        "answers": [
                            "R\u00e9aliser des duplications de l'\u0153uvre originale"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 4\nPar principe, un auteur est consid\u00e9r\u00e9 comme tel d\u00e8s :",
                        "answers": [
                            "Qu'il divulgue son \u0153uvre"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 5\nQu'est-ce qu'un droit d'auteur ?",
                        "answers": [
                            "Une loi qui prot\u00e8ge les \u0153uvres"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 6\nLorsqu'une parodie est faite :",
                        "answers": [
                            "L'auteur n'a pas le droit d'intervenir",
                            "L'auteur peut participer \u00e0 la parodie"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 7\nEst-ce que je peux apporter mon CD de Mickael Jackson et ne rien d\u00e9clarer ni rien payer, pour animer une journ\u00e9e portes ouvertes ?",
                        "answers": [
                            "Non, puisque c'est une manifestation publique"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 8\nQu\u2019est-ce que je risque si je mets sur mon site personnel les paroles de \u201cLa Superbe\u201d que j\u2019ai trouv\u00e9es dans mon CD de Benjamin Biolay ?",
                        "answers": [
                            "300 000 euros et 3 ans de prison"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 9\nLe droit d'auteur s'applique \u00e0 :",
                        "answers": [
                            "Un blog",
                            "Un num\u00e9ro de cirque",
                            "Un parfum"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1887775",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Question 1\nPour \u00eatre prot\u00e9g\u00e9e, une cr\u00e9ation doit n\u00e9cessairement \u00eatre :",
                        "answers": [
                            "Originale"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 2\nLe droit moral de l'auteur :",
                        "answers": [
                            "N'appartient qu'\u00e0 l'auteur"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 3\nLes sources l\u00e9gislatives traditionnelles face au d\u00e9veloppement du num\u00e9rique :",
                        "answers": [
                            "S\u2019appliquent mais ne sont plus forc\u00e9ment adapt\u00e9es"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 4\nLes Fournisseurs d\u2019acc\u00e8s :",
                        "answers": [
                            "Ne sont pas responsables du contenu qu\u2019ils transmettent"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 5\nLes fournisseurs d\u2019acc\u00e8s Internet :",
                        "answers": [
                            "B\u00e9n\u00e9ficient d\u2019une irresponsabilit\u00e9 de principe"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 6\nLes lois traditionnelles ne sont pas forc\u00e9ment adapt\u00e9es \u00e0 l\u2019environnement num\u00e9rique et on rel\u00e8ve notamment :",
                        "answers": [
                            "Des probl\u00e8mes de qualification juridique"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 7\nLes fournisseurs de contenu peuvent diffuser n\u2019importe quel contenu sur le web sans aucune cons\u00e9quence.",
                        "answers": [
                            "Non, ils sont responsables du contenu qu\u2019ils partagent."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 8\nEn tant qu\u2019internaute, je peux m\u2019amuser sur Facebook \u00e0 m\u2019approprier le nom de mes amis en cr\u00e9ant de faux comptes.",
                        "answers": [
                            "Je peux engager ma responsabilit\u00e9 si je diffuse du contenu qui peut porter pr\u00e9judice aux autres."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 9\nDevez vous tenir compte du droit d\u2019auteur avant de mettre un objet sur internet ?",
                        "answers": [
                            "Oui et l\u2019autorisation de l\u2019auteur est requise."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 10 : Le peer-to-peer (t\u00e9l\u00e9chargement de musique, de films, de s\u00e9ries\u2026) est-il l\u00e9gal ?",
                        "answers": [
                            "Oui, le P2P n\u2019est pas illicite, tout d\u00e9pend du contenu \u00e9chang\u00e9."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 11\nPuis-je m\u2019inspirer du graphisme d\u2019un site internet existant ?",
                        "answers": [
                            "Non, il vaut mieux \u00e9viter"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 12\nPuis-je ins\u00e9rer un lien hypertexte sur mon blog sans l\u2019accord de l\u2019auteur ?",
                        "answers": [
                            "Oui par le lien r\u00e9f\u00e9rence."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 13\nPuis-je copier une photo qui est bloqu\u00e9e par une MTP ?",
                        "answers": [
                            "Non, je n\u2019en ai pas le droit."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 14 : Est-ce que j'ai le droit de publier des photos ou des vid\u00e9os de mes vacances ?",
                        "answers": [
                            "Oui, avec l'autorisation des personnes pr\u00e9sentes."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 15 : Est-ce que quelqu'un peut les t\u00e9l\u00e9charger ?",
                        "answers": [
                            "Oui, avec mon autorisation.",
                            "Seulement \u00e0 usage personnel."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 16 : Lorsqu\u2019il a c\u00e9d\u00e9 ses droits \u00e0 un acqu\u00e9reur, l\u2019auteur d'un logiciel ne peut s'opposer :",
                        "answers": [
                            "A la modification",
                            "Au retrait"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 17\nSelon le principe de la responsabilit\u00e9 en cascade qui est responsable en cas d\u2019infraction commise sur un site professionnel en ligne ?",
                        "answers": [
                            "Le directeur de publication \u00e0 d\u00e9faut le co-directeur."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 18 : La loi du 29 juillet 1881 :",
                        "answers": [
                            "R\u00e9git la responsabilit\u00e9 des \u00e9diteurs sur le web."
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1887906",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Question 1\nParmi les propositions suivantes, laquelle est un nom de domaine ?",
                        "answers": [
                            "www.uhb.fr"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 2\nJe n\u2019ai pas enregistr\u00e9 mon nom de domaine sous forme de marque :",
                        "answers": [
                            "Je suis prot\u00e9g\u00e9 par l\u2019enregistrement du nom de domaine qui suffit."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 3\nPuis-je d\u00e9poser un nom de domaine appartenant \u00e0 une marque connue ?",
                        "answers": [
                            "Non, c\u2019est du cyberquatting."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 4\nPour acheter mon nom de domaine en France, je vais \u00e0 :",
                        "answers": [
                            "L\u2019Afnic :"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 5\nPour r\u00e9server un nom de domaine et \u00e9viter les conflits je dois :",
                        "answers": [
                            "V\u00e9rifier la disponibilit\u00e9 ant\u00e9rieure."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 6\nUne marque peut \u00eatre :",
                        "answers": [
                            "Un signe sonore",
                            "Uniquement un logo"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1887925",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Question 1 :\nSelon le Code Civil, combien de conditions sont-elles n\u00e9cessaires \u00e0 la validit\u00e9 d\u2019un contrat ?",
                        "answers": [
                            "3"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 2 : \nQuelle est la sp\u00e9cificit\u00e9 de l\u2019acceptation des contrats conclus par internet :",
                        "answers": [
                            "Le double clic"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 3 : \nLes Conditions G\u00e9n\u00e9rales d\u2019Utilisation (CGU) :",
                        "answers": [
                            "R\u00e9gissent les modalit\u00e9s d\u2019utilisation du site Internet."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 4 : \nLorsque je valide ma commande sur un site internet, le vendeur a l\u2019obligation :",
                        "answers": [
                            "De m\u2019envoyer un accus\u00e9 de r\u00e9ception."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 5 : \nQuelles ont les informations pr\u00e9alables que je dois retrouver sur un site marchand ?",
                        "answers": [
                            "Le prix HT et TTC"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 6 : \nLes CGV doivent :",
                        "answers": [
                            "Etre r\u00e9dig\u00e9es de mani\u00e8re suffisamment claire et pr\u00e9cise."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 7 : \nLorsque je conclus un contrat par \u00e9change de mails, le vendeur doit-il m\u2019envoyer un accus\u00e9 r\u00e9ception ?",
                        "answers": [
                            "Non, pas de formalisme pour les contrats conclus suite \u00e0 des \u00e9changes de mails."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 8 :\nJe suis un particulier et je cr\u00e9e un blog, pour cela :",
                        "answers": [
                            "Je dois mentionner un minimum d\u2019informations me concernant comme mes noms, pr\u00e9nom, adresse et num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone et celles de l'h\u00e9bergeur."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 9 : \n\u00c0 partir de quel moment peut-on consid\u00e9rer qu\u2019une offre est accept\u00e9e par un acheteur en ligne et le contrat form\u00e9 ?",
                        "answers": [
                            "Lors de la confirmation de la commande, 2\u00e8me clic."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 10 : \nL\u2019offre de vente sur le web est un contrat qui doit pr\u00e9ciser :",
                        "answers": [
                            "Les moyens techniques permettant \u00e0 l\u2019utilisateur, avant la conclusion du contrat, d\u2019identifier les erreurs commises dans la saisie des donn\u00e9es et de les corriger."
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1888044",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Question 1 :\nQuelles informations puis-je exiger du vendeur avant d'acheter ?",
                        "answers": [
                            "Le co\u00fbt du renvoi \u00e9ventuel du bien"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 2 :\nQuelle mention doit clairement appara\u00eetre lors de la validation de l'achat en ligne ?",
                        "answers": [
                            "Commande avec obligation de paiement"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 3 :\nPuis-je effectuer le paiement \u00e0 la livraison lorsque je commande en ligne ?",
                        "answers": [
                            "Oui, si le vendeur le propose."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 4 :\nSi mon site marchand ne mentionne pas mon identit\u00e9 ni mes coordonn\u00e9es :",
                        "answers": [
                            "Je risque une sanction allant de 3000 et 15 000 euros."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 5 :\nComment s\u2019exerce le droit de r\u00e9tractation ?",
                        "answers": [
                            "Je dois compl\u00e9ter le formulaire en ligne."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 6 :\nQuel est le d\u00e9lai de livraison d\u2019un produit command\u00e9 en ligne ?",
                        "answers": [
                            "30 jours"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 7 :\nQue faire si la livraison n\u2019est pas conforme \u00e0 la commande ou est d\u00e9fectueuse ?",
                        "answers": [
                            "Je dispose de la garantie de conformit\u00e9 et de l'obligation de d\u00e9livrance conforme."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 8 :\nEn cas de r\u00e9tractation pour une commande avec un envoi en express, le vendeur doit :",
                        "answers": [
                            "Ce dernier n\u2019est pas tenu de me rembourser les frais suppl\u00e9mentaires li\u00e9s \u00e0 la livraison expresse."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 9 :\nJ\u2019ai command\u00e9 un CD en ligne que j\u2019ai d\u00e9ball\u00e9, mais ne le veux plus, puis-je changer d\u2019avis et renvoyer ma commande ?",
                        "answers": [
                            "Cela d\u00e9pend du produit."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 10 :\nUne commande en ligne dont vous n\u2019\u00eates pas l\u2019auteur a \u00e9t\u00e9 r\u00e9gl\u00e9e avec votre carte bancaire.",
                        "answers": [
                            "La loi me prot\u00e8ge en cas de fraude."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 11 :\nJe casse la fermeture \u00e9clair de mon pantalon, puis-je exercer la garantie des vices cach\u00e9s ?",
                        "answers": [
                            "Non, car il ne s\u2019agit pas d\u2019un d\u00e9faut apparent ni existant lors de l\u2019achat."
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1888447",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Question 1\nL\u2019arr\u00eat Costeja consacre :",
                        "answers": [
                            "Le droit \u00e0 l\u2019oubli"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 2\nLa loi sur le renseignement permet :",
                        "answers": [
                            "Aux policiers de capter mes donn\u00e9es informatiques en cas de menace terroriste."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 3\nLa loi Loppsi 2 sanctionne :",
                        "answers": [
                            "L\u2019usurpation d'identit\u00e9 sur le web."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 4\nExiste-t-il une exception au respect de la vie priv\u00e9e ?",
                        "answers": [
                            "Oui, les informations d\u2019actualit\u00e9."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 5\nJe peux me d\u00e9fendre contre une accusation en diffamation en :",
                        "answers": [
                            "Invoquant l\u2019exception de v\u00e9rit\u00e9."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 6\nJe tape mon nom sur un moteur de recherche et constate des informations erron\u00e9es \u00e0 mon \u00e9gard, je peux :",
                        "answers": [
                            "Remplir le formulaire de d\u00e9r\u00e9f\u00e9rencement afin d\u2019en demander la suppression."
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1888618",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Question 1\nUne donn\u00e9e personnelle est :",
                        "answers": [
                            "Une information relative \u00e0 une personne physique uniquement."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 2\nLaquelle des donn\u00e9es suivantes est consid\u00e9r\u00e9e comme une donn\u00e9e personnelle ?",
                        "answers": [
                            "Un num\u00e9ro de s\u00e9curit\u00e9 sociale"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 3\nUn responsable de fichier peut conserver les donn\u00e9es personnelles qu'il traite :",
                        "answers": [
                            "Pendant une dur\u00e9e proportionn\u00e9e \u00e0 la finalit\u00e9 du fichier Bas du formulaire."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 4\nLa Commission Nationale Informatique et Libert\u00e9 (CNIL) est :",
                        "answers": [
                            "Une autorit\u00e9 administrative ind\u00e9pendante."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 5\nLes personnes en charge de la gestion des donn\u00e9es personnelles doivent :",
                        "answers": [
                            "Faire une d\u00e9claration \u00e0 la CNIL ou demander une autorisation \u00e0 la CNIL pr\u00e9alablement \u00e0 la mise en \u0153uvre du traitement."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 6\nLe non-respect des obligations en mati\u00e8re de protection des donn\u00e9es personnelles :",
                        "answers": [
                            "Est une infraction p\u00e9nale punit s\u00e9v\u00e8rement par les articles 226-16 du Code p\u00e9nal."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 7\nLorsque nos donn\u00e9es personnelles font l\u2019objet d\u2019un traitement par une entreprise, nous disposons d\u2019un droit :",
                        "answers": [
                            "D\u2019opposition"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 8\nLe traitement des donn\u00e9es sensibles :",
                        "answers": [
                            "Est interdit."
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1888718",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Question 1\nJe partage sur mon Facebook (qui est ouvert) la photo prise par un photographe sans son consentement. Qu\u2019est-ce que je risque ?",
                        "answers": [
                            "C\u2019est de la contrefa\u00e7on, je risque une condamnation."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 2\nJe critique mon employeur ouvertement sur Facebook, qu\u2019est-ce que je risque ?",
                        "answers": [
                            "Le licenciement."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 3\nUn internaute peut-il d\u00e9voiler, que ce soit par des commentaires ou par des photos ou des vid\u00e9os, ma vie priv\u00e9e sur Facebook ?",
                        "answers": [
                            "Oui, si je lui ai donn\u00e9 mon accord pr\u00e9alable."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 4\nQu\u2019est-ce qu\u2019un r\u00e9seau social ?",
                        "answers": [
                            "Un site internet qui permet de partager des informations."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 5\nSur mon profil Facebook, puis-je parler d\u2019un coll\u00e8gue librement ?",
                        "answers": [
                            "Oui, \u00e0 condition de ne pas lui porter atteinte."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 6\nL\u2019article 9 du Code Civil consacre :",
                        "answers": [
                            "Le droit au respect de la vie priv\u00e9e."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 7\nLe droit de rectification me permet notamment :",
                        "answers": [
                            "D\u2019actualiser des donn\u00e9es erron\u00e9es me concernant."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 8\nSi je publie sur Facebook une photo que j\u2019ai prise avec mon appareil :",
                        "answers": [
                            "Je dois pr\u00e9ciser que j\u2019en suis l\u2019auteur."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 9\nUn tweet est-il prot\u00e9geable par le droit d\u2019auteur ?",
                        "answers": [
                            "Cela d\u00e9pend de l\u2019originalit\u00e9 de la r\u00e9daction du tweet."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 10\nExiste-t-il une loi applicable aux r\u00e9seaux sociaux en France ?",
                        "answers": [
                            "Oui, la LCEN de 2004."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 11\nLe r\u00e9seau social Facebook est-il un espace public ? ",
                        "answers": [
                            "Facebook est public par d\u00e9faut sauf si je le param\u00e8tre en priv\u00e9."
                        ]
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "formation": "745765",
        "steps": [
            {
                "step_id": "1904339",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Quelles sont les trois \u00e9tapes de la strat\u00e9gie marketing ?",
                        "answers": [
                            "Segmenter, cibler, positionner."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Il est possible de segmenter le march\u00e9 en se basant sur les crit\u00e8res suivants :",
                        "answers": [
                            "socio-d\u00e9mographiques.",
                            "comportementaux.",
                            "psychographiques.",
                            "g\u00e9ographiques."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Une entreprise peut adopter une strat\u00e9gie de ciblage (plusieurs r\u00e9ponses attendues) :",
                        "answers": [
                            "indiff\u00e9renci\u00e9e.",
                            "diff\u00e9renci\u00e9e.",
                            "concentr\u00e9e."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Une bonne segmentation doit \u00eatre (plusieurs r\u00e9ponses attendues) :",
                        "answers": [
                            "pertinente.",
                            "accessible.",
                            "mesurable.",
                            "rentable."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Le directeur marketing d\u2019une marque de cosm\u00e9tiques, 4Yourshape, souhaite lancer sur le march\u00e9 une nouvelle ligne de produits amincissants. Apr\u00e8s avoir \u00e9tudi\u00e9 les attentes des consommateurs sur les produits amincissants, il d\u00e9cide tout d\u2019abord de d\u00e9velopper un gel minceur \u00e0 appliquer sous la douche. De plus, un produit sera destin\u00e9 exclusivement pour les femmes et un autre pour les hommes. Le produit pour les femmes aura une texture plus onctueuse et assurera aussi une hydratation de la peau. Le produit pour les hommes produira un effet fra\u00eecheur apr\u00e8s l\u2019application. \nQuel(s) crit\u00e8re(s) le directeur marketing a-t-il utilis\u00e9 pour segmenter la demande ?",
                        "answers": [
                            "le sexe (les femmes vs. les hommes)."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Le directeur marketing d\u2019une marque de cosm\u00e9tiques, 4Yourshape, souhaite lancer sur le march\u00e9 une nouvelle ligne de produits amincissants. Apr\u00e8s avoir \u00e9tudi\u00e9 les attentes des consommateurs sur les produits amincissants, il d\u00e9cide tout d\u2019abord de d\u00e9velopper un gel minceur \u00e0 appliquer sous la douche. De plus, un produit sera destin\u00e9 exclusivement pour les femmes et un autre pour les hommes. Le produit pour les femmes aura une texture plus onctueuse et assurera aussi une hydratation de la peau. Le produit pour les hommes produira un effet fra\u00eecheur apr\u00e8s l\u2019application. \nQuelle est la strat\u00e9gie de ciblage choisie par le directeur marketing de 4yourshape ?",
                        "answers": [
                            "diff\u00e9renci\u00e9e."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Anjea\u2019nne est une nouvelle marque de soin pour le corps pour les femmes enceintes. La marque propose pour le moment 3 produits : un gel douche, un cr\u00e8me hydratante pour pr\u00e9venir des vergetures, une cr\u00e8me jambes l\u00e9g\u00e8res. Les produits sont exclusivement vendus sur le site interne de la marque et aupr\u00e8s de quelques instituts de beaut\u00e9 proposant des soins sp\u00e9cial grossesse. \nQuelle est la strat\u00e9gie de ciblage choisie par la marque ?",
                        "answers": [
                            "Concentr\u00e9e."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Body and Body est une marque proposant des savons, gels douche et soins de corps pour toute la famille. La marque propose ainsi des produits aux parfums neutres qui peuvent convenir \u00e0 l\u2019utilisation par des enfants, des femmes et des hommes. \nQuelle est la strat\u00e9gie de ciblage choisie par la marque ?",
                        "answers": [
                            "Indiff\u00e9renci\u00e9e."
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1904349",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "La matrice SWOT permet \u00e0 une entreprise de distinguer :",
                        "answers": [
                            "les forces, faiblesses, opportunit\u00e9s et menaces."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "La matrice SWOT permet \u00e0 une entreprise de distinguer au niveau de l\u2019environnement interne les (plusieurs r\u00e9ponses attendues) :",
                        "answers": [
                            "forces. ",
                            "faiblesses."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "La matrice SWOT permet \u00e0 une entreprise de distinguer au niveau de l\u2019environnement externe les :",
                        "answers": [
                            "opportunit\u00e9s.",
                            "menaces."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Quel outil permet \u00e0 une entreprise d\u2019identifier les besoins d\u2019achats les plus prometteurs sur un march\u00e9 ?",
                        "answers": [
                            "une matrice des opportunit\u00e9s \ncorrect"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Une matrice des menaces permet de qualifier les menaces en fonction de (plusieurs r\u00e9ponses attendues) :",
                        "answers": [
                            "la probabilit\u00e9 de r\u00e9alisation",
                            "le niveau d\u2019impact sur l\u2019entreprise"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Indiquez pour les \u00e9l\u00e9ments suivants, s\u2019il s\u2019agit d\u2019une force, d\u2019une faiblesse, d\u2019une opportunit\u00e9 ou d\u2019une menace pour une entreprise : \nLe prix des mati\u00e8res premi\u00e8res va augmenter de 15% l'ann\u00e9e prochaine.",
                        "answers": [
                            "menace"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "L\u2019entreprise dispose d\u2019un brevet pour prot\u00e9ger une m\u00e9thode de production unique qui garantit de limiter les co\u00fbts de production par : une baisse des d\u00e9penses d\u2019\u00e9nergie et une baisse des pertes des mati\u00e8res premi\u00e8res en cours de fabrication.",
                        "answers": [
                            "force"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "L\u2019Etat veut favoriser l\u2019entr\u00e9e de nouveaux concurrents sur le march\u00e9. Pour l'entreprise install\u00e9e, il s'agit d'une :",
                        "answers": [
                            "menace"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "85% des acheteurs de la cat\u00e9gorie de produits connaissent la marque. Pour son entreprise, il s'agit d'une :",
                        "answers": [
                            "force"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Votre entreprise a la plus forte part de march\u00e9 sur le march\u00e9. Il s'agit d'une :",
                        "answers": [
                            "force"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1904354",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Parmi ces prix lequel est un prix magique ?",
                        "answers": [
                            "0,99 euros."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "La demande est \u00e9lastique au prix si : ",
                        "answers": [
                            "les consommateurs sont sensibles au prix."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Un prix trop bas risque (plusieurs r\u00e9ponses attendues) :",
                        "answers": [
                            "de diminuer la marge unitaire de l\u2019entreprise. ",
                            "de renvoyer une mauvaise image en terme de qualit\u00e9.",
                            "peut encourager la concurrence \u00e0 baisser ses prix."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "La fixation du prix repose sur (plusieurs r\u00e9ponses attendues) :",
                        "answers": [
                            "les co\u00fbts.",
                            "la concurrence.",
                            "la demande."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Une entreprise souhaite commercialiser un nouveau d\u00e9tecteur de fum\u00e9e. Elle d\u00e9cide d\u2019interroger un \u00e9chantillon de 100 consommateurs pour tester 3 prix : 5, 10 et 15 euros.\nEn appliquant la m\u00e9thode de fixation du prix par le prix psychologique \u00e0 quel prix l\u2019entreprise devrait elle proposer le prix de son produit pour maximiser le CA ?",
                        "answers": [
                            "10 euros"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Une strat\u00e9gie de prix d\u2019\u00e9cr\u00e9mage peut se justifier lorsque :",
                        "answers": [
                            "les consommateurs sont sensibles \u00e0 la nouveaut\u00e9."
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1904357",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Le cycle de vie produit permet de distinguer les phases de :",
                        "answers": [
                            "lancement.",
                            "croissance.",
                            "maturit\u00e9.",
                            "d\u00e9clin."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Une gamme de produits peut \u00eatre caract\u00e9ris\u00e9e par :",
                        "answers": [
                            "sa largeur",
                            "sa profondeur",
                            "sa longueur"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Gelato est une marque de glace proposant diff\u00e9rents produits : des b\u00e2tonnets de glace (vendus \u00e0 la vanille, au chocolat et \u00e0 la pistache), des cornets glac\u00e9s (vendus \u00e0 la vanille, au chocolat et \u00e0 la fraise) et en bac (vendus aux parfums vanille, chocolat et stracciatella). \nLa largeur de la gamme est de",
                        "answers": [
                            "3"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Gelato est une marque de glace proposant diff\u00e9rents produits : des b\u00e2tonnets de glace (vendus \u00e0 la vanille, au chocolat et \u00e0 la pistache), des cornets glac\u00e9s (vendus \u00e0 la vanille, au chocolat et \u00e0 la fraise) et en bac (vendus aux parfums vanille, chocolat et stracciatella). \nLa profondeur de la gamme est de",
                        "answers": [
                            "3"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Gelato est une marque de glace proposant diff\u00e9rents produits : des b\u00e2tonnets de glace (vendus \u00e0 la vanille, au chocolat et \u00e0 la pistache), des cornets glac\u00e9s (vendus \u00e0 la vanille, au chocolat et \u00e0 la fraise) et en bac (vendus aux parfums vanille, chocolat et stracciatella). \nLa longueur de la gamme est de",
                        "answers": [
                            "9"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "La marque Batiste commercialise des shampooings secs qui permettent de rafra\u00eechir les cheveux sans utiliser de l\u2019eau. Les b\u00e9n\u00e9fices apport\u00e9s par les shampooings secs ont permis l\u2019augmentation des ventes sur ce march\u00e9 qui a par ailleurs connu l'arriv\u00e9e de nouvelles marques (e.g. Garnier, Dessange, Klorane,Beauty Protector, etc.). \nTel que pr\u00e9sent\u00e9, le produit shampooing sec est en phase de :",
                        "answers": [
                            "croissance."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "La marque Batiste commercialise des shampooings secs qui permettent de rafra\u00eechir les cheveux sans utiliser de l\u2019eau. Les b\u00e9n\u00e9fices apport\u00e9s par les shampooings secs ont permis l\u2019augmentation des ventes sur ce march\u00e9 qui a par ailleurs connu l'arriv\u00e9e de nouvelles marques (e.g. Garnier, Dessange, Klorane,Beauty Protector, etc.).\nQuel objectif la marque Batiste devrait chercher \u00e0 atteindre en priorit\u00e9 ?",
                        "answers": [
                            "Augmenter sa part de march\u00e9."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "La marque Batiste commercialise des shampooings secs qui permettent de rafra\u00eechir les cheveux sans utiliser de l\u2019eau. Les b\u00e9n\u00e9fices apport\u00e9s par les shampooings secs ont permis l\u2019augmentation des ventes sur ce march\u00e9 qui a par ailleurs connu l'arriv\u00e9e de nouvelles marques (e.g. Garnier, Dessange, Klorane,Beauty Protector, etc.).\nLa marque Batiste devrait plut\u00f4t :",
                        "answers": [
                            "\u00e9tendre sa gamme. \ncorrect"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1904361",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Un restaurant cherche \u00e0 augmenter le nombre couverts r\u00e9alis\u00e9s dans son \u00e9tablissement \u00e0 l\u2019aide d'une campagne de communication. L\u2019objectif du restaurant est :",
                        "answers": [
                            "conatif"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Une nouvelle marque de d\u00e9odorants cherche \u00e0 d\u00e9velopper sa notori\u00e9t\u00e9 et pr\u00e9senter les avantages de ses produits aupr\u00e8s des consommateurs par une campagne de publicit\u00e9. Il s\u2019agit d\u2019un objectif :",
                        "answers": [
                            "cognitif"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;lt;span class=\"fr-marker\" data-id=\"0\" data-type=\"true\" style=\"display: none; line-height: 0;\"&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt;&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;lt;/span&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt;&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;lt;span class=\"fr-marker\" data-id=\"0\" data-type=\"false\" style=\"display: none; line-height: 0;\"&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt;&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;lt;/span&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt;\n\nApr\u00e8s avoir visionn\u00e9 la publicit\u00e9 Volkswagen ci-dessus, identifiez les 2 objectifs principaux de la marque (plusieurs r\u00e9ponses attendues) :",
                        "answers": [
                            "faire aimer la marque. ",
                            "faire acheter la marque. "
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Que signifie le retargeting ?",
                        "answers": [
                            "Pr\u00e9senter \u00e0 un internaute une banni\u00e8re publicitaire sur un site internet correspondant \u00e0 un site marchand qu\u2019il avait pu consult\u00e9 pour favoriser un acte d\u2019achat."
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1904363",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Un canal de distribution est :",
                        "answers": [
                            "un ensemble d\u2019interm\u00e9diaires de distribution de m\u00eame nature."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Le choix d\u2019un circuit de distribution court signifie que :",
                        "answers": [
                            "qu\u2019il n\u2019y a qu\u2019un interm\u00e9diaire entre le producteur et le consommateur."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Une marque peut adopter une strat\u00e9gie de distribution (plusieurs r\u00e9ponses attendues) :",
                        "answers": [
                            "intensive",
                            "exclusive",
                            "s\u00e9lective"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Lors de la phase de maturit\u00e9 du cycle de vie produit, il est conseill\u00e9 d\u2019adopter une strat\u00e9gie de distribution :",
                        "answers": [
                            "intensive"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Une marque de mat\u00e9riel informatique est distribu\u00e9e seulement \u00e0 la FNAC. Cette situation correspond \u00e0 une distribution :",
                        "answers": [
                            "exclusive"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Une nouvelle marque de cosm\u00e9tiques avec des ingr\u00e9dients issus de l\u2019agriculture biologique souhaite s\u2019implanter sur le march\u00e9 fran\u00e7ais. Le directeur marketing souhaite que les canaux de distribution soient dans l\u2019univers bio : distributeurs alimentaires bios, spas et centres de beaut\u00e9 se servant uniquement de produits bio. \nCette volont\u00e9 correspond \u00e0 une strat\u00e9gie de distribution :",
                        "answers": [
                            "s\u00e9lective"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Nutella cherche \u00e0 maximiser le nombre de distributeurs qui commercialisent ses produits. Cela correspond \u00e0 une distribution :",
                        "answers": [
                            "intensive"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Une strat\u00e9gie de distribution exclusive permet de :",
                        "answers": [
                            "cr\u00e9er un effet de raret\u00e9."
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1904393",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Il est possible de distinguer diff\u00e9rents types de marques parmi lesquelles :",
                        "answers": [
                            "les marques caution."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Quelle est la meilleure strat\u00e9gie pour le lancement d\u2019un nouveau produit pour ne pas risquer de modifier l\u2019image des marques existantes dans le portefeuille de marque d\u2019une entreprise ?",
                        "answers": []
                    },
                    {
                        "question": "Nestl\u00e9 propose le produit de snack chocolat\u00e9 KitKat. Pour KitKat, Nestl\u00e9 utilise ainsi une strat\u00e9gie de marque :",
                        "answers": [
                            "caution."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Une strat\u00e9gie dite multimarques au niveau d\u2019une entreprise pr\u00e9sente un risque entre les marques de :",
                        "answers": [
                            "cannibalisation."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Pour une entreprise, disposer de plusieurs marques diff\u00e9rentes dans les m\u00eames cat\u00e9gories de produits a pour avantage(s) de (2 r\u00e9ponses attendues) :",
                        "answers": [
                            "pouvoir augmenter la part lin\u00e9aire chez les distributeurs.",
                            "r\u00e9pondre au besoin de vari\u00e9t\u00e9 des consommateurs."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "La marque Cattier propose des produits d\u2019hygi\u00e8ne beaut\u00e9 pour toute la famille (gels douches, d\u00e9odorants, savons, shampooings, cr\u00e8mes pour visage et pour le corps). La marque souhaite proposer sous son nom un nouveau shampoing \u00e0 base d\u2019huile d\u2019argan et d\u2019argile. La situation correspond \u00e0 un d\u00e9veloppement par :",
                        "answers": [
                            "extension de gamme."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "La marque Axe propose des d\u00e9odorants, gels douches, shampoings et produits coiffants pour les hommes. Si Axe, sous sa marque, proposait des produits d\u2019hygi\u00e8ne bucco-dentaire, cela correspond \u00e0 un d\u00e9veloppement par :",
                        "answers": [
                            "extension de marque."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "S\u00e9lectionnez l'affirmation juste :",
                        "answers": [
                            "L\u2019extension de marque permet \u00e0 une entreprise d\u2019augmenter le nombre de produits diff\u00e9rents qu\u2019elle propose sur une m\u00eame cat\u00e9gorie de produits et donc d\u2019\u00eatre plus visible sur les lin\u00e9aires."
                        ]
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "formation": "759840",
        "steps": [
            {
                "step_id": "1987210",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "L'av\u00e8nement du num\u00e9rique dans l'histoire de l'humanit\u00e9 repr\u00e9sente :",
                        "answers": [
                            "Une r\u00e9volution"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Les termes num\u00e9rique et digital sont :",
                        "answers": [
                            "Deux dimensions diff\u00e9rentes d\u2019un m\u00eame sujet"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "\u00c0 partir de quel langage particulier ou protocole fonctionne l\u2019 l\u2019informatique ?",
                        "answers": [
                            "Le code",
                            "La programmation"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "L\u2019informatique fait-il partie de l\u2019univers num\u00e9rique ?",
                        "answers": [
                            "L\u2019informatique entre dans le champ du num\u00e9rique"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1987222",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "La r\u00e9volution num\u00e9rique est li\u00e9e \u00e0 :",
                        "answers": [
                            "L'informatique"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Dans la r\u00e9volution num\u00e9rique, il y a 3 grandes \u00e9tapes. La derni\u00e8re est constitu\u00e9e par :",
                        "answers": [
                            "Les smartphones"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "La r\u00e9volution num\u00e9rique peut \u00eatre d\u00e9finie par :",
                        "answers": [
                            "La num\u00e9risation g\u00e9n\u00e9rale de l'information",
                            "La diffusion plan\u00e9taire de l'information"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Les nouveaux param\u00e8tres qui impactent la r\u00e9volution num\u00e9rique aujourd'hui sont :",
                        "answers": [
                            "Le cloud computing",
                            "L'explosion de la puissance informatique"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1987261",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Historiquement, la r\u00e9volution num\u00e9rique peut \u00eatre compar\u00e9e \u00e0 :",
                        "answers": [
                            "La Renaissance"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "\u00c0 l'\u00e8re num\u00e9rique, la mobilit\u00e9 c'est :",
                        "answers": [
                            "Le smartphone"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1987284",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Question 1\nQu'est-ce que le digital concerne ?",
                        "answers": [
                            "Uniquement les usages li\u00e9s au num\u00e9rique"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 2\nLa r\u00e9volution num\u00e9rique et digitale porte sur :",
                        "answers": [
                            "Des \u00e9l\u00e9ments communs mais le num\u00e9rique est une notion plus large"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 3\nLe terme num\u00e9rique est employ\u00e9 aujourd'hui :",
                        "answers": [
                            "Comme un adjectif et un substantif"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1987326",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "O\u00f9 les sciences cognitives se sont-elles surtout d\u00e9velopp\u00e9es ?",
                        "answers": [
                            "Aux Etats-Unis"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Les am\u00e9ricains \u00e9tudient le cerveau pour comprendre :",
                        "answers": [
                            "Les m\u00e9canismes d\u2019envie, de plaisir",
                            "Les m\u00e9canismes de la consommation"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Compl\u00e8te la phrase :",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1987352",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Sur quoi est bas\u00e9 le parall\u00e8le entre le surf et Internet ?",
                        "answers": [
                            "La pr\u00e9sence d\u2019un flux",
                            "L'impr\u00e9vu"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Les algorithmes sont :",
                        "answers": [
                            "Des programmes faisant tourner les sites web"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1987385",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Qu\u2019est-ce que l\u2019open source ?",
                        "answers": [
                            "Un logiciel dans lequel le code source est \u00e0 la disposition du grand public"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Compl\u00e9tez la phrase :",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1987441",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Question 1\nQu\u2019est-ce qui d\u00e9finit les nouveaux mod\u00e8les \u00e9conomiques ?",
                        "answers": [
                            "Les usages"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 2\nLe neuro marketing \u00e9tudie :",
                        "answers": [
                            "Les r\u00e9actions du couple cerveau-corps en mati\u00e8re de consommation",
                            "Les m\u00e9canismes de passage \u00e0 l\u2019acte en mati\u00e8re d\u2019achats"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 3\nQuelle est l\u2019une des raisons pour laquelle les Etats-Unis sont en avance dans le secteur du num\u00e9rique ?",
                        "answers": [
                            "Ils sont en avance en mati\u00e8re de sciences cognitives"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 4\nLa soci\u00e9t\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e8re num\u00e9rique est une soci\u00e9t\u00e9 bas\u00e9e sur :",
                        "answers": [
                            "La fluidit\u00e9"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 5\nComment les nouveaux acteurs du web attaquent ils les march\u00e9s ?",
                        "answers": [
                            "Par des strat\u00e9gies de gu\u00e9rilla"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 6\nPourquoi l\u2019open source est-il l\u2019un des concepts fondateurs de la r\u00e9volution num\u00e9rique ?",
                        "answers": [
                            "Parce qu\u2019il est la base des dynamiques collaboratives "
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 7\nLa culture num\u00e9rique met en avant des valeurs bas\u00e9es sur :",
                        "answers": [
                            "L\u2019altruisme",
                            "La collaboration"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1987766",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Quel est le symbole de la mobilit\u00e9 aujourd\u2019hui ?",
                        "answers": [
                            "Le smartphone"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Les NTIC ont un impact sur :",
                        "answers": [
                            "L\u2019attention",
                            "La concentration"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Compl\u00e9tez la phrase :",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1987804",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "De par la circulation de l'information et les \u00e9changes entre les personnes, la terre est devenue :",
                        "answers": [
                            "Plate",
                            "Minuscule"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1987813",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Avec la cr\u00e9ation du cloud computing ou l'informatique en nuage, il est possible de stocker ses donn\u00e9es :",
                        "answers": [
                            "A distance sur ses serveurs"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Que font les slashers ?",
                        "answers": [
                            "Ils m\u00e8nent plusieurs projets professionnels \u00e0 la fois",
                            "Ils travaillent \u00e0 distance"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Compl\u00e9tez la phrase :",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1987855",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Question 1\nEn quoi les nouvelles technologies d\u2019information ont un impact sur la mobilit\u00e9 ?",
                        "answers": [
                            "Les nouvelles technologies d\u2019information ouvrent de nouveaux espaces de temps libres.",
                            "Les nouvelles technologies d\u2019information red\u00e9finissent la notion d'espace."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 2\nEn quoi les nouvelles technologies de l\u2019information modifient le comportement des \u00eatres humains ?",
                        "answers": [
                            "Le rapport au temps est modifi\u00e9.",
                            "Le rapport \u00e0 l\u2019espace est modifi\u00e9."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 3\nA l\u2019\u00e8re num\u00e9rique le temps de travail est :",
                        "answers": [
                            "Morcel\u00e9 de plus en plus"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 4\nComment peut-on d\u00e9finir une vie mobile ?",
                        "answers": [
                            "Une vie ind\u00e9pendante des lieux o\u00f9 l\u2019on se trouve.",
                            "Une vie ind\u00e9pendante du moment de la journ\u00e9e."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 5\nQuelles sont les cons\u00e9quences importantes de la mobilit\u00e9 ?",
                        "answers": [
                            "Le d\u00e9veloppement du pouvoir lat\u00e9ral.",
                            "Le d\u00e9veloppement d\u2019une communication distribu\u00e9e et collective."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 6\nA l\u2019heure de la mobilit\u00e9, quel est le(s) principal(ux) enjeu(x) pour le salari\u00e9 ?",
                        "answers": [
                            "G\u00e9rer la fronti\u00e8re entre sph\u00e8re priv\u00e9e et sph\u00e8re professionnelle.",
                            "D\u00e9velopper son autonomie."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 7\nPourquoi des tiers-lieux professionnels se d\u00e9veloppent ils ?",
                        "answers": [
                            "Pour faire face \u00e0 une demande croissante de travailleurs ind\u00e9pendants.",
                            "Pour d\u00e9velopper les relations entre startups, entrepreneurs et entreprises classiques."
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1988030",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "\u00c0 quoi correspond le web 4.0 ?",
                        "answers": [
                            "Etape de l\u2019histoire des vagues de l\u2019Internet qui est celle du cloud computing."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Gr\u00e2ce \u00e0 quoi co-produisons-nous aujourd\u2019hui nos propres contenus ?",
                        "answers": [
                            "Blogs",
                            "Wikis"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Compl\u00e9tez la phrase :",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1988104",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Par quelle capacit\u00e9 s\u2019exerce notre pouvoir social ?",
                        "answers": [
                            "De recommandation"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1988112",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Question 1\nParmi les propositions ci-dessous, quelles sont les r\u00e8gles d'or de l'Internet d\u00e9finies par Jo\u00ebl de Rosnay ?",
                        "answers": [
                            "Il y a plus d\u2019intelligence dans un r\u00e9seau ouvert.",
                            "Il y a plus de comp\u00e9tences dans un r\u00e9seau ouvert."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 2\nLes \u00e9lites vont progressivement \u2026",
                        "answers": [
                            "Perdre leur capacit\u00e9 \u00e0 d\u00e9finir les besoins de la soci\u00e9t\u00e9.",
                            "Etre d\u00e9pass\u00e9es par les besoins et aspirations qui remontent de la soci\u00e9t\u00e9 civile."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 3\nComment \u00e9volue le mod\u00e8le classique des m\u00e9dias ?",
                        "answers": [
                            "Il va dispara\u00eetre."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 4\nPour les marques, les plateformes de recommandation sont-elles un enjeu ?",
                        "answers": [
                            "Business"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 5\nQuels sont les nouveaux acteurs avec lesquels les marques vont devoir apprendre \u00e0 collaborer ?",
                        "answers": [
                            "Les communaut\u00e9s"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1988138",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Quelle autre expression peut-on utiliser pour parler de l\u2019\u00e9conomie collaborative ?",
                        "answers": [
                            "Economie de partage"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Pourquoi l\u2019\u00e9conomie collaborative se d\u00e9veloppe-t-elle aujourd\u2019hui ?",
                        "answers": [
                            "L\u2019av\u00e8nement des smartphones",
                            "Crise de 2008"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Compl\u00e9tez la phrase :",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1988166",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Dans l\u2019\u00e9conomie collaborative les gens pr\u00e9f\u00e8rent :",
                        "answers": [
                            "Louer que poss\u00e9der",
                            "Consommer mieux"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1988186",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Compl\u00e9tez la phrase : ",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Au centre de ces nouvelles relations \u00e9conomiques, il y a un \u00e9l\u00e9ment cl\u00e9 que toutes les parties prenantes du nouveau jeu doivent installer :",
                        "answers": [
                            "La confiance"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1988222",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Les Mill\u00e9niales sont la g\u00e9n\u00e9ration des personnes n\u00e9es :",
                        "answers": [
                            "Entre 1980-2000"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Compl\u00e9tez la phrase :",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1988241",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Question 1\nLa dimension collaborative de cette r\u00e9volution est :",
                        "answers": [
                            "Une dimension ayant toujours exist\u00e9",
                            "Remis au go\u00fbt du jour"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 2\nSelon le Times magazine, l\u2019\u00e9conomie collaborative est une id\u00e9e\u2026",
                        "answers": [
                            "Qui va changer le monde"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 3\nQuelles sont les raisons principales du d\u00e9veloppement de l\u2019\u00e9conome collaborative ?",
                        "answers": [
                            "La recherche de lien social",
                            "La recherche d'\u00e9conomies"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 4\nLa notion de partage est ?",
                        "answers": [
                            "Dans la nature de l\u2019homme"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1988266",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "\u00c0 quoi correspondent les \"product service systems\" ?",
                        "answers": [
                            "A la mise \u00e0 disposition du plus grand nombre d\u2019un bien de consommation"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "La notion de crowd signifie :",
                        "answers": [
                            "La foule",
                            "La multitude"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Compl\u00e9tez la phrase :",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1988269",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Avec l\u2019essor de l\u2019\u00e9conomie collaborative, les marques doivent apprendre \u00e0 faire du business en utilisant ?",
                        "answers": [
                            "La viralit\u00e9",
                            "Les r\u00e9seaux sociaux"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1988277",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Question 1\nLes Product Service Systems sont la promesse de ?",
                        "answers": [
                            "Gain de temps",
                            "Economie"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 2\nDans la cat\u00e9gorie des syst\u00e8mes de redistribution, les \u00e9changes sont r\u00e9gul\u00e9s par ?",
                        "answers": [
                            "Directement par les personnes concern\u00e9es"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 3\nLe crowdfunding qui permet le financement de projets par des particuliers s\u2019effectue ?",
                        "answers": [
                            "Par le don, le pr\u00eat, l\u2019equity et la r\u00e9compense."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 4\nAvec l\u2019essor de l\u2019\u00e9conomie collaborative, les entreprises vont devoir r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 centrer leurs strat\u00e9gie sur ?",
                        "answers": [
                            "La notion de services rendus aux clients.",
                            "Des relations plus \u00e9troites avec leurs clients."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 5\nLa consommation collaborative doit \u00eatre prise par les marques comme\u2026",
                        "answers": [
                            "Une formidable opportunit\u00e9 pour rebondir sur de nouveaux business.",
                            "Une opportunit\u00e9 pour installer de nouvelles relations avec ses clients."
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1988292",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Quelle est l\u2019activit\u00e9 d\u2019Uber ? ",
                        "answers": [
                            "Uber est une application qui met en relation chauffeurs priv\u00e9s et clients."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Quels sont les \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s du cocktail gagnant des soci\u00e9t\u00e9s comme Uber ?",
                        "answers": [
                            "Connaissance client",
                            "Technologie"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Compl\u00e9tez la phrase :",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1988324",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Les nouveaux entrepreneurs du web ont b\u00e2ti leur succ\u00e8s en Californie en partie sur ?",
                        "answers": [
                            "La contre-culture",
                            "La disruption des mod\u00e8les \u00e9tablis"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Le ma\u00eetre-mot au c\u0153ur de l\u2019activit\u00e9 de ces nouveaux g\u00e9ants du web ?",
                        "answers": [
                            "L\u2019innovation"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1988328",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Quels sont les deux principaux freins au d\u00e9veloppement de plateformes type Uber ?",
                        "answers": [
                            "La r\u00e9glementation",
                            "La fiscalit\u00e9"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1988331",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Question 1\nQu\u2019est-ce que propose un produit disruptif ?",
                        "answers": [
                            "Simplicit\u00e9",
                            "Un prix plus bas"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 2\nQuelles sont les principales nouveaut\u00e9s des plateformes comme Uber ?",
                        "answers": [
                            "Elles suppriment les interm\u00e9diaires entre \u201cproducteurs\u201d de services et consommateurs.",
                            "Elles n\u2019emploient pas les personnes qui fournissent le service."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 3\nDans les entreprises, il va falloir int\u00e9grer une nouvelle approche\u2026 ?",
                        "answers": [
                            "Empirique"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 4\nQuel est le business qui va se d\u00e9velopper ?",
                        "answers": [
                            "C to C"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 5\nDans quels domaines reste-t-il des efforts \u00e0 faire pour ces nouveaux business sans interm\u00e9diaires ?",
                        "answers": [
                            "Rassurer encore plus les consommateurs.",
                            "Modifier son image de destructeur d\u2019emplois."
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1988359",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Aujourd\u2019hui, le savoir est accessible \u00e0 partir :",
                        "answers": [
                            "D\u2019un simple clic"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Pourquoi parle-t-on de l\u2019\u00e9conomie de la connaissance ?",
                        "answers": [
                            "Chaque individu est \u00e0 la fois producteur et consommateur de contenus.",
                            "Les savoirs sont accessibles beaucoup plus facilement \u00e0 un grand nombre de personnes."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Compl\u00e9tez la phrase :",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1988367",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Quel est le nouveau rapport au savoir ?",
                        "answers": [
                            "D\u00e9centralis\u00e9",
                            "Transversal"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Le nouveau r\u00f4le de l\u2019enseignant est de :",
                        "answers": [
                            "D\u2019animer"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Gr\u00e2ce aux outils num\u00e9riques, l'apprentissage sera de plus en plus \u2026",
                        "answers": [
                            "Personnalis\u00e9",
                            "Interactif"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1988373",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "\u00c0 quoi correspondent les MOOC ?",
                        "answers": [
                            "Des cours en ligne en g\u00e9n\u00e9ral gratuit.",
                            "Des cours en ligne accessibles \u00e0 tous."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Qu\u2019est-ce que le principe de la classe invers\u00e9e ?",
                        "answers": [
                            "Les \u00e9l\u00e8ves apprennent la th\u00e9orie en ligne.",
                            "Les \u00e9l\u00e8ves font les exercices d\u2019applications en cours avec le professeur."
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1988380",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Dans le nouvel environnement \u00e9conomique et social, il va falloir apprendre \u2026.",
                        "answers": [
                            "A apprendre toute sa vie"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1988385",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Question 1\nLes comp\u00e9tences indispensables au XXI\u00e8me si\u00e8cle vont \u00eatre \u2026",
                        "answers": [
                            "Des comp\u00e9tences d\u2019innovation et de cr\u00e9ation.",
                            "Des comp\u00e9tences de collaboration."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 2\nQuel principe faut-il introduire dans l\u2019\u00e9ducation ?",
                        "answers": [
                            "L\u2019exp\u00e9rimentation"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 3\nAvec les nouveaux formats d\u2019apprentissage comme les MOOCS de nouvelles dimensions apparaissent. Lesquelles ?",
                        "answers": [
                            "L\u2019hyper-personnalisation des contenus",
                            "Une plus grande autonomie demand\u00e9e aux \u00e9l\u00e8ves"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 4\nLes nouveaux outils d\u2019apprentissage en ligne vont devenir pour les entreprises des outils...",
                        "answers": [
                            "De fid\u00e9lisation des salari\u00e9s",
                            "Qui vont remplacer tous les autres formats"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1988424",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Que signifie l'User-Generated Content ?",
                        "answers": [
                            "Le contenu produit par le consommateur.",
                            "Le contenu produit par l\u2019utilisateur du service."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Aujourd\u2019hui, les marques doivent faire preuve\u2026",
                        "answers": [
                            "D\u2019authenticit\u00e9",
                            "De transparence"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1988783",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Qu\u2019est-ce que le B to I ?",
                        "answers": [
                            "Business to Individuals"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Qu\u2019est-ce qui va d\u00e9finir la nouvelle relation entre les marques et les consommateurs ?",
                        "answers": [
                            "La collaboration",
                            "La co-cr\u00e9ation"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1988802",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Question 1\nAujourd\u2019hui dans nos vies d\u2019homo numericus, la culture, la consommation, la technique, le travail, la politique sont des dimensions\u2026",
                        "answers": [
                            "Li\u00e9es les unes aux autres."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 2\nAujourd\u2019hui, les marques sont ?",
                        "answers": [
                            "Ce qu\u2019elles font",
                            "Des agents culturels"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 3\nNotre \u00e9conomie en r\u00e9seau repose sur une exp\u00e9rience client qui est ?",
                        "answers": [
                            "Hyper-personnalis\u00e9e"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 4\nPour qui sont b\u00e9n\u00e9fiques les d\u00e9marches de co-cr\u00e9ation ?",
                        "answers": [
                            "Les consommateurs et les salari\u00e9s"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1988869",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Aujourd\u2019hui pour une entreprise, le Saint Graal est de\u2026",
                        "answers": [
                            "Vendre des produits que l\u2019on produit pas.",
                            "Etre au plus pr\u00e8s des attentes des consommateurs."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Compl\u00e9tez la phrase :",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1988877",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Sur quels \u00e9l\u00e9ments du marketing le big data a t-il un impact ?",
                        "answers": [
                            "Le marketing relationnel",
                            "Le web analytics"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Qu\u2019est-ce que permet le smart data ?",
                        "answers": [
                            "G\u00e9n\u00e9rer le bon message au meilleur moment pour chaque consommateur.",
                            "D\u00e9velopper l\u2019analyse pr\u00e9dictive."
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1988902",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Question 1\nQuel sont les b\u00e9n\u00e9fices majeurs du big/smart data pour le marketing ?",
                        "answers": [
                            "Personnalisation fine des offres et services",
                            "L\u2019analyse pr\u00e9dictive"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 2\nFace aux probl\u00e9matiques pos\u00e9es par le big data, que propose le Vendor Relationship Management (VRM) ?\n(plusieurs r\u00e9ponses attendues)",
                        "answers": [
                            "Redonner aux consommateurs la ma\u00eetrise de ses donn\u00e9es.",
                            "Un syst\u00e8me de r\u00e9tribution de ses donn\u00e9es personnelles."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 3\nQu\u2019implique pour les entreprises d\u2019installer une culture data-driven ?\n(plusieurs r\u00e9ponses attendues)",
                        "answers": [
                            "Revoir les outils, les processus de l\u2019entreprise.",
                            "Mon\u00e9tiser ses donn\u00e9es."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Quel vont \u00eatre les prochains d\u00e9veloppements en mati\u00e8re d'utilisation de nos donn\u00e9es personnelles ?\n(plusieurs r\u00e9ponses attendues)",
                        "answers": [
                            "Affiner la logique pr\u00e9dictif en temps r\u00e9el.",
                            "Etre dans l\u2019anticipation d\u2019un besoin comme de pr\u00e9parer une commande d\u2019un consommateur avant qu\u2019il ait lui m\u00eame command\u00e9."
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1988920",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Qu\u2019est-ce que l\u2019open innovation ou innovation ouverte ?",
                        "answers": [
                            "Aller chercher \u00e0 l'ext\u00e9rieur dans son \u00e9cosyst\u00e8me de l'inspiration pour impulser de nouvelles id\u00e9es."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Quelles sont les deux facettes de l\u2019innovation ouverte ?",
                        "answers": [
                            "L\u2019outside-in",
                            "L\u2019inside-out"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Compl\u00e9tez la phrase :",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1988932",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Quelles situations sont propices \u00e0 la naissance d\u2019une id\u00e9e ?",
                        "answers": [
                            "Une confrontation avec d\u2019autres personnes",
                            "Une conversation"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Compl\u00e9tez la phrase :",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "L\u2019un des fondements de la r\u00e9ussite d\u2019une start-up, c\u2019est la notion de ?",
                        "answers": [
                            "S\u00e9rendipit\u00e9"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1988944",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Question 1\nPourquoi les entreprises ont-elles besoin de faire aujourd\u2019hui de l\u2019innovation ouverte ?",
                        "answers": [
                            "Parce que leur environnement change en permanence.",
                            "Parce qu\u2019elles doivent \u00eatre avant tout r\u00e9actives et non pr\u00e9dictives."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 2\nLa culture d\u2019open innovation a des impacts sur :",
                        "answers": [
                            "La marque employeur",
                            "Le business"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 3\nAvec quels acteurs de son \u00e9cosyst\u00e8me, une entreprise doit-elle faire de la fertilisation crois\u00e9e ?",
                        "answers": [
                            "Les start-ups"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 4\nQuel type d\u2019innovation est au centre des strat\u00e9gies des start-ups ?",
                        "answers": [
                            "Innovation de rupture"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 5\nPourquoi les entreprises doivent adopter une d\u00e9marche type Lean Start-up ?",
                        "answers": [
                            "C\u2019est une d\u00e9marche tr\u00e8s pragmatique."
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1988975",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "La transformation num\u00e9rique a un impact positif sur :",
                        "answers": [
                            "Le bien-\u00eatre des salari\u00e9s.",
                            "La performance de l\u2019entreprise"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "La transformation num\u00e9rique exige en termes de management de :",
                        "answers": [
                            "D\u00e9velopper les comp\u00e9tences num\u00e9riques",
                            "Repenser les m\u00e9thodes d\u2019apprentissage"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Compl\u00e9tez la phrase :",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1989056",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "La transformation num\u00e9rique exige du salari\u00e9 :",
                        "answers": [
                            "Plus d\u2019autonomie",
                            "Plus de responsabilit\u00e9"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "\u00c0 l\u2019\u00e8re de la r\u00e9volution num\u00e9rique, le salariat classique est ?",
                        "answers": [
                            "Inadapt\u00e9",
                            "Contre-productif"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Comment peut-on d\u00e9finir la nouvelle notion de talent ?",
                        "answers": [
                            "Le talent correspond \u00e0 la personne dans un contexte d\u2019entreprise sp\u00e9cifique.",
                            "Le talent correspond aux savoirs faire d\u2019une personne."
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1989074",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "L\u2019intrapreneur est ?",
                        "answers": [
                            "Un salari\u00e9 en position d\u2019entrepreneur au sein d\u2019une organisation."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Les m\u00e9thodes de management s\u2019appliquant aux intrapreneurs sont ?",
                        "answers": [
                            "Des m\u00e9thodes sp\u00e9cifiques"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Compl\u00e9tez la phrase :",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1989084",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Question 1\nQuel est le niveau d\u2019avancement des entreprises fran\u00e7aises en termes de transformation num\u00e9rique ?",
                        "answers": [
                            "En retard"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 2\nUne digitalisation r\u00e9ussie se mesure \u00e0 ?",
                        "answers": [
                            "Un changement de la culture d\u2019entreprise.",
                            "La capacit\u00e9 \u00e0 attirer et d\u00e9velopper les comp\u00e9tences."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 3\nLa r\u00e9ussite de la digitalisation repose sur ?",
                        "answers": [
                            "La notion d\u2019engagement des salari\u00e9s."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 4\nA l\u2019heure de la transformation num\u00e9rique, l\u2019entreprise va devoir se focaliser sur ?",
                        "answers": [
                            "La gestion des talents"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 5\nL\u2019intrapreneuriat est un bon outil de ?",
                        "answers": [
                            "Am\u00e9lioration de la prise de d\u00e9cision.",
                            "Time-to-market."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 6\nL\u2019intrapreneuriat permet de valoriser ?",
                        "answers": [
                            "Les g\u00e9n\u00e9rations montantes",
                            "Les profils atypiques"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 7\nL\u2019intrapreneuriat subit des freins de la part ?",
                        "answers": [
                            "Des salari\u00e9s",
                            "Des organisations"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1989130",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Qui sont les Mill\u00e9niales ?",
                        "answers": [
                            "Les personnes n\u00e9es entre les ann\u00e9es 1980 et 2000."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Par rapport \u00e0 leurs ain\u00e9s, les Mill\u00e9niales ?\n(plusieurs r\u00e9ponses attendues)",
                        "answers": [
                            "Ont des valeurs diff\u00e9rentes.",
                            "Sont en rupture."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Compl\u00e9tez la phrase :",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1989178",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Les g\u00e9n\u00e9rations n\u00e9es apr\u00e8s 1975 ont des aspirations vis-\u00e0-vis de la sph\u00e8re professionnelle qui sont ?",
                        "answers": [
                            "Diff\u00e9rentes de celles de leurs a\u00een\u00e9s."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Les Mill\u00e9niales ont des revendications professionnelles qui portent avant tout sur ?\n(plusieurs r\u00e9ponses attendues)",
                        "answers": [
                            "L\u2019\u00e9quilibre vie priv\u00e9e-vie professionnelle.",
                            "Le besoin d\u2019autonomie."
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1989192",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Question 1\nQuels sont les principaux pouvoirs qu\u2019utilisent les Mill\u00e9niales ?\n(plusieurs r\u00e9ponses attendues)",
                        "answers": [
                            "Le pouvoir social",
                            "Le pouvoir du consommateur"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 2\nQuelles sont les nouvelles aptitudes que les Mill\u00e9niales d\u00e9veloppent par rapport \u00e0 leurs a\u00een\u00e9s ?\n(plusieurs r\u00e9ponses attendues)",
                        "answers": [
                            "La cr\u00e9ativit\u00e9",
                            "Le sens du partage"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 3\nQuel rapport \u00e0 l\u2019autorit\u00e9 ont les Mill\u00e9niales ?",
                        "answers": [
                            "Ils recherchent une autorit\u00e9 bas\u00e9e sur la collaboration."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 4\nQuelle est l\u2019image de l\u2019entreprise port\u00e9e par la g\u00e9n\u00e9ration n\u00e9e au tournant du XXI\u00e8me si\u00e8cle ?\n(plusieurs r\u00e9ponses attendues)",
                        "answers": [
                            "L\u2019entreprise est un univers dur et ennuyeux.",
                            "L\u2019entreprise est un univers inadapt\u00e9 \u00e0 leur nouveau rapport au travail."
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1989240",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "\u00c0 quel besoin fondamental le jeu r\u00e9pond-t-il ?",
                        "answers": [
                            "La r\u00e9compense"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Sur quel terminal num\u00e9rique joue-t-on principalement aujourd\u2019hui en France ?\n(plusieurs r\u00e9ponses attendues)",
                        "answers": [
                            "Le mobile",
                            "Le smartphone"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Quelles aptitudes le jeu vid\u00e9o d\u00e9veloppe-t-il ?",
                        "answers": [
                            "La capacit\u00e9 de planification",
                            "La concentration"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Compl\u00e9tez la phrase :",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1989262",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Le jeu est en phase avec les nouvelles aspirations \u2026\n(plusieurs r\u00e9ponses attendues)",
                        "answers": [
                            "D'apprentissage",
                            "De collaboration"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Qu\u2019est-ce que la gamification ?",
                        "answers": [
                            "Appliquer les m\u00e9canismes du jeu vid\u00e9o dans des contextes professionnels."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "La gamification est dans l\u2019entreprise une tendance\u2026 ?\n(plusieurs r\u00e9ponses attendues)",
                        "answers": [
                            "Qui va devenir de plus en plus importante",
                            "Emergente"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1989280",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Question 1\nPourquoi la culture gamer est-elle de plus en plus prise au s\u00e9rieux ?\n(plusieurs r\u00e9ponses attendues)",
                        "answers": [
                            "Le jeu vid\u00e9o d\u00e9veloppe la pratique du test and learn.",
                            "Le jeu vid\u00e9o d\u00e9veloppe la notion du peer-to-peer."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 2\nQu\u2019est-ce qui va d\u00e9mocratiser la culture du jeu vid\u00e9o ?\n(plusieurs r\u00e9ponses attendues)",
                        "answers": [
                            "Le cloud gaming",
                            "L\u2019arriv\u00e9e de nouvelles g\u00e9n\u00e9rations"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 3\nEn quoi la gamification r\u00e9pond \u00e0 des enjeux de ressources humaines ?\n(plusieurs r\u00e9ponses attendues)",
                        "answers": [
                            "Car elle engage le salari\u00e9.",
                            "Car elle propose une forme d\u2019apprentissage naturel pour l\u2019\u00eatre humain."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 4\nDans quelle nouvelle dimension du marketing intervient la gamification ?\n(plusieurs r\u00e9ponses attendues)",
                        "answers": [
                            "Le big data",
                            "Le Business to Individuals"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1989442",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "L\u2019Internet des objets concerne-t-il ?",
                        "answers": [
                            "Les objets grand public et les processus industriels."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Quel est le secteur au c\u0153ur de l\u2019Internet des objets ?",
                        "answers": [
                            "Le secteur de la sant\u00e9"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1989454",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Question 1\nPourquoi l\u2019Internet des objets est une r\u00e9volution dans la r\u00e9volution de l\u2019Internet ?\n(plusieurs r\u00e9ponses attendues)",
                        "answers": [
                            "Parce qu\u2019un objet connect\u00e9 cr\u00e9e tout un \u00e9cosyst\u00e8me.",
                            "Parce que les objets connect\u00e9s vont \u00eatre \u00e0 l\u2019origine de la cr\u00e9ation de plateformes."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 2\nEst-ce que l\u2019Internet des objets peut concerner des entreprises comme Google qui ne fabriquent pas des produits ?\n(plusieurs r\u00e9ponses attendues)",
                        "answers": [
                            "Oui, car au c\u0153ur de l\u2019Internet des objets se trouve l\u2019\u00e9changes de donn\u00e9es.",
                            "Oui, car l\u2019Internet des objets concerne des entreprises qui ont cr\u00e9\u00e9 des syst\u00e8mes d\u2019exploitation."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 3\nL\u2019internet des objets est-il li\u00e9 \u00e0 la transformation num\u00e9rique des entreprises ?\n(plusieurs r\u00e9ponses attendues)",
                        "answers": [
                            "Oui, car il modifie les processus de conception.",
                            "Oui, car il modifie les processus de production."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 4\nQuel est l\u2019\u00e9l\u00e9ment qui cr\u00e9e de la valeur pour le secteur des objets connect\u00e9s ?",
                        "answers": [
                            "La data"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1989472",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Qu\u2019est-ce que le mouvement des Makers ?",
                        "answers": [
                            "Personnes qui proposent des alternatives aux modes de production classiques."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Qu\u2019est-ce que le DIY ?\n(plusieurs r\u00e9ponses attendues)",
                        "answers": [
                            "L\u2019acronyme de Do It Yourself.",
                            "Forme moderne du bricolage."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Compl\u00e9tez la phrase :",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1989488",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "L\u2019exp\u00e9rience des Makers est-elle transposable aux entreprises ?\n(plusieurs r\u00e9ponses attendues)",
                        "answers": [
                            "Oui, car elle permet des prototypages rapides.",
                            "Oui, car elle permet aux entreprises de se familiariser avec le test and learn."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Les Fablabs industriels sont-ils une autre forme de Recherche et D\u00e9veloppement ?",
                        "answers": [
                            "Les Fablabs industriels sont \u00e0 l\u2019oppos\u00e9 de la d\u00e9marche classique des d\u00e9partements de Recherche et D\u00e9veloppement."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Compl\u00e9tez la phrase :",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1989514",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Question 1\nEn quoi les Makers s\u2019opposent-ils \u00e0 la production de masse ?\n(plusieurs r\u00e9ponses attendues)",
                        "answers": [
                            "Ils produisent \u00e0 la demande.",
                            "Ils pr\u00f4nent une production raisonn\u00e9e."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 2\nSur quoi repose le succ\u00e8s du mouvement des Makers ?\n(plusieurs r\u00e9ponses attendues)",
                        "answers": [
                            "L\u2019enjeu \u00e9cologique de produire autrement.",
                            "La formation de communaut\u00e9s."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 3\nDans les entreprises, \u00e0 qui profite la cr\u00e9ation de fablabs industriels ?",
                        "answers": [
                            "Aux salari\u00e9s"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 4\nLes Fablabs corporate vont-ils avoir un impact sur le business ?\n(plusieurs r\u00e9ponses attendues)",
                        "answers": [
                            "Oui, car ils impactent le time-to-market.",
                            "Oui, car ils permettent de produire et de tester rapidement des prototypes."
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1989543",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Qu\u2019est-ce que la singularit\u00e9 ?",
                        "answers": [
                            "Mouvement qui pr\u00f4ne le basculement technologique de nos soci\u00e9t\u00e9s."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Le transhumanisme c\u2019est... ?\n(plusieurs r\u00e9ponses attendues)",
                        "answers": [
                            "Cr\u00e9er un Homme augment\u00e9",
                            "Travailler sur l\u2019immortalit\u00e9"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Compl\u00e9tez la phrase :",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1989564",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Bient\u00f4t les ordinateurs vont \u00eatre capables de ?\n(plusieurs r\u00e9ponses attendues)",
                        "answers": [
                            "D\u00e9passer les capacit\u00e9s cognitives des humains.",
                            "Fonctionner sur le mod\u00e8le de l\u2019intelligence humaine."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Qu\u2019est-ce que la technique du deep-learning ?\n(plusieurs r\u00e9ponses attendues)",
                        "answers": [
                            "La simulation du fonctionnement neuronal d'un cerveau.",
                            "Une m\u00e9thode d\u2019apprentissage automatique."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Compl\u00e9tez la phrase (en %) :",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1989585",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Question 1\nQuel type d\u2019humain veulent pr\u00e9parer les g\u00e9ants du Web ?\n(plusieurs r\u00e9ponses attendues)",
                        "answers": [
                            "L\u2019homme augment\u00e9",
                            "L\u2019homme immortel"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 2\nD\u2019ici 30 ans, selon les transhumanistes, les nouvelles connaissances viendront ?",
                        "answers": [
                            "Davantage des ordinateurs."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 3\nLe concept du transhumanisme est \u00e9galement au service ?\n(plusieurs r\u00e9ponses attendues)",
                        "answers": [
                            "Du d\u00e9veloppement du quantified-self.",
                            "Des business li\u00e9s aux recherches scientifiques et technologiques."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 4\nSelon des chercheurs du MIT, nous sommes rentr\u00e9s dans le deuxi\u00e8me \u00e2ge de la machine. Pourquoi ?",
                        "answers": [
                            "Le deuxi\u00e8me \u00e2ge annonce la sup\u00e9riorit\u00e9 des machines par rapport aux cerveaux humains pour certains types de d\u00e9cision."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Question 5\nL\u2019augmentation du nombre des robots va :\n(plusieurs r\u00e9ponses attendues)",
                        "answers": [
                            "D\u00e9truire des emplois et en cr\u00e9er de nouveaux.",
                            "Permettre \u00e0 l\u2019homme de d\u00e9velopper sa dimension collaborative."
                        ]
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "formation": "849987",
        "steps": [
            {
                "step_id": "2212451",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "L\u2019actionnaire pr\u00e9f\u00e8re toucher des dividendes plut\u00f4t qu\u2019attendre une hypoth\u00e9tique plus-value.",
                        "answers": [
                            "Faux"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Le Business Angel investit de petites sommes pour accompagner un nouveau projet dans sa phase de lancement.",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Le banquier veut surtout que l\u2019entreprise \u00e0 laquelle il pr\u00eate d\u00e9gage un exc\u00e9dent de tr\u00e9sorerie lui permettant de payer les int\u00e9r\u00eats et rembourser l\u2019emprunt.",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Le client, une fois qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 livr\u00e9, ne s\u2019int\u00e9resse plus \u00e0 la sant\u00e9 financi\u00e8re de l\u2019entreprise.",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Le r\u00f4le du Commissaire aux comptes est d\u2019attester que les proc\u00e9dures sont respect\u00e9es, pour assurer que l\u2019entreprise n\u2019a perdu ou omis aucune transaction.",
                        "answers": [
                            "Faux"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "La concurrence essaie principalement de d\u00e9couvrir les priorit\u00e9s sur lesquelles l\u2019entreprise oriente sa recherche et d\u00e9veloppement.",
                        "answers": [
                            "Faux"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "En synth\u00e8se, les regards ext\u00e9rieurs qui scrutent les chiffres de l\u2019entreprise s\u2019int\u00e9ressent tous \u00e0 :",
                        "answers": [
                            "Sa p\u00e9rennit\u00e9",
                            "Sa rentabilit\u00e9",
                            "Ses liquidit\u00e9s",
                            "Sa croissance"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "2212478",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Quelle fonction travaille avec les centres de profit et les centres de co\u00fbts et utilise des cl\u00e9s de r\u00e9partition pour imputer des co\u00fbts ?",
                        "answers": [
                            "Le contr\u00f4le de gestion"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Quelle fonction initie des sondages pour s\u2019assurer que les informations sont correctement trait\u00e9es ?",
                        "answers": [
                            "L\u2019audit interne"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Quelle fonction instruit les d\u00e9cisions d\u2019investissement et leur financement ?",
                        "answers": [
                            "La direction financi\u00e8re"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Quelle fonction accompagne les services dans leur exercice budg\u00e9taire ?",
                        "answers": [
                            "Le contr\u00f4le de gestion"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Quelle fonction passe des \u00e9critures d\u2019inventaire ?",
                        "answers": [
                            "La comptabilit\u00e9"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Quelle fonction v\u00e9rifie au jour le jour que l\u2019entreprise peut faire face \u00e0 ses engagements ?",
                        "answers": [
                            "La tr\u00e9sorerie"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Quelle fonction param\u00e8tre les donn\u00e9es des collaborateurs pour qu\u2019ils touchent leur r\u00e9mun\u00e9ration ?",
                        "answers": [
                            "La paie"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Quelle fonction relance les clients en cas de retard de paiement ?",
                        "answers": [
                            "La comptabilit\u00e9 clients"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "2215004",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Les actifs :",
                        "answers": [
                            "Repr\u00e9sentent les richesses de l\u2019entreprise"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Les capitaux propres :",
                        "answers": [
                            "Correspondent \u00e0 la richesse accumul\u00e9e par l\u2019entreprise, et contribuent \u00e0 sa valorisation"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Le bilan :",
                        "answers": [
                            "Pr\u00e9sente les richesses appartenant \u00e0 l\u2019entreprise et leur financement"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Au bilan d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 de services :",
                        "answers": [
                            "Les stocks sont inexistants"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Les 3 colonnes qui pr\u00e9sentent l\u2019actif dans la liasse fiscale sont :",
                        "answers": [
                            "La valeur brute, les amortissements ou d\u00e9pr\u00e9ciation, la valeur nette"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "2215036",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Un engagement est consid\u00e9r\u00e9 comme un investissement :",
                        "answers": [
                            "S\u2019il a pour effet d\u2019augmenter durablement la capacit\u00e9 de production ou la rentabilit\u00e9"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Le p\u00e9rim\u00e8tre de l\u2019investissement d\u00e9limite :",
                        "answers": [
                            "L\u2019ensemble des co\u00fbts directs et indirects, externes et internes \u00e0 prendre en compte"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Peuvent faire partie du co\u00fbt complet de l\u2019investissement :",
                        "answers": [
                            "Les r\u00e9am\u00e9nagements ou adaptations n\u00e9cessit\u00e9s par sa mise en place"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "\u00c0 quoi correspond la dur\u00e9e de vie d\u2019un investissement ?",
                        "answers": [
                            "A la p\u00e9riode pendant laquelle il a un impact sur la rentabilit\u00e9, on \u00e9tale donc sa rentabilisation sur les exercices"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Parmi les 4 propositions ci-dessous, laquelle ne peut pas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme un investissement ?",
                        "answers": [
                            "La suppression d\u2019un d\u00e9partement"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "2215092",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Si le fonds de roulement net global est n\u00e9gatif, cela signifie que l\u2019entreprise :",
                        "answers": [
                            "Doit rechercher des ressources stables suppl\u00e9mentaires"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Si le besoin en fonds de roulement est n\u00e9gatif, cela signifie que l\u2019entreprise :",
                        "answers": [
                            "B\u00e9n\u00e9ficie d\u2019un financement structurel apport\u00e9 par des ressources circulantes exc\u00e9dentaires sur les emplois circulants"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Si la tr\u00e9sorerie nette est n\u00e9gative, cela signifie que l\u2019entreprise :",
                        "answers": [
                            "Compl\u00e8te le financement de son besoin de fonds de roulement par des ressources court terme"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "2215153",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "La raison d\u2019\u00eatre d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 (affectio societatis), c\u2019est :",
                        "answers": [
                            "R\u00e9unir des moyens pour cr\u00e9er de valeur sur un march\u00e9, en vue d\u2019en partager les fruits"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "\"Recourir \u00e0 la sous-traitance\" \nIdentifier la mauvaise r\u00e9ponse :",
                        "answers": [
                            "Permet de n\u00e9gocier des prix bas sans se pr\u00e9occuper de la r\u00e9glementation"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Les charges directes sont :",
                        "answers": [
                            "Engag\u00e9es uniquement pour produire le produit ou la prestation auxquelles elles se rapportent directement"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Le suivi analytique :",
                        "answers": [
                            "Affecte \u00e0 chaque projet ses revenus et charges pour en appr\u00e9cier la rentabilit\u00e9"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "S\u00e9lectionner la cl\u00e9 de r\u00e9partition pour imputer ces charges ou services mutualis\u00e9s \u00e0 des centres de co\u00fbts pour :\nFrais de pr\u00e9sidence ",
                        "answers": [
                            "Chiffre d\u2019affaires"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "S\u00e9lectionner la cl\u00e9 de r\u00e9partition pour imputer ces charges ou services mutualis\u00e9s \u00e0 des centres de co\u00fbts pour :\nSoir\u00e9e prestige groupe",
                        "answers": [
                            "Chiffre d\u2019affaires"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "S\u00e9lectionner la cl\u00e9 de r\u00e9partition pour imputer ces charges ou services mutualis\u00e9s \u00e0 des centres de co\u00fbts pour :\nService juridique",
                        "answers": [
                            "Nombre de contrats"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "S\u00e9lectionner la cl\u00e9 de r\u00e9partition pour imputer ces charges ou services mutualis\u00e9s \u00e0 des centres de co\u00fbts pour :\nService comptabilit\u00e9 ",
                        "answers": [
                            "Nombre de factures"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "S\u00e9lectionner la cl\u00e9 de r\u00e9partition pour imputer ces charges ou services mutualis\u00e9s \u00e0 des centres de co\u00fbts pour :\nLoyers ",
                        "answers": [
                            "Surface occup\u00e9e"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "S\u00e9lectionner la cl\u00e9 de r\u00e9partition pour imputer ces charges ou services mutualis\u00e9s \u00e0 des centres de co\u00fbts pour :\nConsommables",
                        "answers": [
                            "Effectifs"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "S\u00e9lectionner la cl\u00e9 de r\u00e9partition pour imputer ces charges ou services mutualis\u00e9s \u00e0 des centres de co\u00fbts pour :\nEmissions bulletins paie",
                        "answers": [
                            "Effectifs"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "S\u00e9lectionner la cl\u00e9 de r\u00e9partition pour imputer ces charges ou services mutualis\u00e9s \u00e0 des centres de co\u00fbts pour :\nCommunication externe",
                        "answers": [
                            "Chiffre d\u2019affaires"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "S\u00e9lectionner la cl\u00e9 de r\u00e9partition pour imputer ces charges ou services mutualis\u00e9s \u00e0 des centres de co\u00fbts pour :\nCommunication interne",
                        "answers": [
                            "Effectifs"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "S\u00e9lectionner la cl\u00e9 de r\u00e9partition pour imputer ces charges ou services mutualis\u00e9s \u00e0 des centres de co\u00fbts pour :\nConvention annuelle",
                        "answers": [
                            "Effectifs  "
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "S\u00e9lectionner la cl\u00e9 de r\u00e9partition pour imputer ces charges ou services mutualis\u00e9s \u00e0 des centres de co\u00fbts pour :\nHot line informatique",
                        "answers": [
                            "Effectifs"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "2215718",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Pourquoi est-il recommand\u00e9 de d\u00e9tailler les prestations dans l\u2019\u00e9laboration du devis ?",
                        "answers": [
                            "M\u00eame s\u2019il n\u2019est pas communiqu\u00e9, le d\u00e9tail servira de point d\u2019appui pour la n\u00e9gociation puis le plan de facturation"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Comment passe-t-on du devis au budget projet ?",
                        "answers": [
                            "On projette les ressources internes et externes \u00e0 mobiliser autour du projet pour d\u00e9gager la marge brute"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "identifier la mauvaise r\u00e9ponse\nA quoi sert le plan de facturation ? ",
                        "answers": [
                            "A r\u00e9pondre aux exigences de la Direction des Achats du client qui veut s\u2019assurer de la rigueur du prestataire"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "La direction des achats du client :",
                        "answers": [
                            "Intervient au moment d\u2019aborder le volet financier du projet"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Identifier la mauvaise r\u00e9ponse :\nLa marge brute d\u2019un budget projet",
                        "answers": [
                            "Est calcul\u00e9 par la comptabilit\u00e9 une fois le projet termin\u00e9 et factur\u00e9"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "2215806",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Comment refacture-t-on sur un projet un collaborateur \u00e0 un client ?",
                        "answers": [
                            "Via les honoraires, calcul\u00e9s en fonction du temps devis\u00e9 sur le projet"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Quel est l\u2019ordre de grandeur du temps r\u00e9ellement facturable d\u2019un collaborateur sur une \u00e9quipe projet, par rapport au temps r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 ?",
                        "answers": [
                            "1 jour sur 2"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Quelles sont les composantes du co\u00fbt complet d\u2019un collaborateur retenues pour fixer ses honoraires jour ?",
                        "answers": [
                            "Toute la structure de charges de l\u2019entreprise rapport\u00e9e \u00e0 son profil avec un coefficient"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Le taux de chargeabilit\u00e9 du collaborateur est de 80 %, son salaire mensuel brut est de 3500 \u20ac. Le coefficient retenu pour \u00e9tablir son co\u00fbt complet est de 3. Quel est son prix jour ?",
                        "answers": [
                            "716 \u20ac HT/jour"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Identifier la mauvaise r\u00e9ponse :\nA quoi servent les feuilles de temps ?",
                        "answers": [
                            "A planifier les cong\u00e9s et les absences des collaborateurs"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "2215871",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Identifiez la mauvaise r\u00e9ponse\nPourquoi la d\u00e9marche budg\u00e9taire est-elle it\u00e9rative ? ",
                        "answers": [
                            "Les revenus projet\u00e9s en premi\u00e8re approche ne sont jamais suffisants, il faut toujours les revoir \u00e0 la hausse"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Quel r\u00f4le le groupe d\u2019appartenance d\u2019une BU joue-t-il dans la proc\u00e9dure budg\u00e9taire ?",
                        "answers": [
                            "Il lui assigne des objectifs d\u2019activit\u00e9 et de contribution aux charges de fonctionnement du groupe"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Le budget base z\u00e9ro :",
                        "answers": [
                            "Consiste \u00e0 aborder le budget sans repartir de l\u2019existant, en projetant l\u2019activit\u00e9 et la structure id\u00e9ales"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Les objectifs pris en compte par une business unit dans la proc\u00e9dure budg\u00e9taire sont :",
                        "answers": [
                            "Des objectifs d\u2019activit\u00e9 de la BU sur son march\u00e9, de contribution au groupe et d\u2019\u00e9tape vers une structure cible"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Identifier la mauvaise r\u00e9ponse\nQuels sont les \u00e9l\u00e9ments habituellement int\u00e9gr\u00e9s dans le reporting mensuel d\u2019activit\u00e9 ?",
                        "answers": [
                            "Le suivi des absences maladie"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "2216195",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "L\u2019activit\u00e9 de l\u2019entreprise doit g\u00e9n\u00e9rer des exc\u00e9dents pour :",
                        "answers": [
                            "Diminuer le taux d\u2019endettement"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Pourquoi assigner des objectifs de rentabilit\u00e9 aux projets ?",
                        "answers": [
                            "Pour donner un cap aux \u00e9quipes projet dans les objectifs de vente et de mise en \u0153uvre"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Identifier la mauvaise r\u00e9ponse\nQuels conflits la qu\u00eate de rentabilit\u00e9 court terme peut-elle engendrer ? ",
                        "answers": [
                            "Des rivalit\u00e9s entre \u00e9quipes projets"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Le point mort, c\u2019est :",
                        "answers": [
                            "Le seuil d\u2019activit\u00e9 au-del\u00e0 duquel l\u2019activit\u00e9 devient profitable, quand toutes les charges courantes sont couvertes"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "2216263",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "D\u00e9cision A : recrutement d\u2019un chef de projet\nQuel risque ?",
                        "answers": [
                            "Incertain - li\u00e9 \u00e0 l'augmentation d'activit\u00e9"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "D\u00e9cision A : recrutement d\u2019un chef de projet\nQuel impact sur la Marge Brute ?",
                        "answers": [
                            "Augmentation"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "D\u00e9cision A : recrutement d\u2019un chef de projet\nQuel impact sur le Point mort ?",
                        "answers": [
                            "Augmentation des charges fixes"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "D\u00e9cision B : recrutement d\u2019un collaborateur supprimant le recours \u00e0 de la sous-traitance \nQuel risque ?",
                        "answers": [
                            "Aucun car effet imm\u00e9diat"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "D\u00e9cision B : recrutement d\u2019un collaborateur supprimant le recours \u00e0 de la sous-traitance\nQuel impact sur la Marge Brute ?",
                        "answers": [
                            "Augmentation"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "D\u00e9cision B : recrutement d\u2019un collaborateur supprimant le recours \u00e0 de la sous-traitance \nQuel impact sur le Point mort ?",
                        "answers": [
                            "Augmentation des charges fixes"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "D\u00e9cision C (d\u00e9cisions combin\u00e9es) : recrutement d\u2019un chef de projet et d\u2019un collaborateur supprimant le recours \u00e0 de la sous-traitance, d\u00e9m\u00e9nagement et augmentation des surfaces\nQuel risque ?",
                        "answers": [
                            "Incertain - li\u00e9e \u00e0 augmentation activit\u00e9"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "D\u00e9cision C (d\u00e9cisions combin\u00e9es) : recrutement d\u2019un chef de projet et d\u2019un collaborateur supprimant le recours \u00e0 de la sous-traitance, d\u00e9m\u00e9nagement et augmentation des surfaces \nQuel impact sur la Marge Brute ?",
                        "answers": [
                            "Augmentation"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "D\u00e9cision C (d\u00e9cisions combin\u00e9es) : recrutement d\u2019un chef de projet et d\u2019un collaborateur supprimant le recours \u00e0 de la sous-traitance, d\u00e9m\u00e9nagement et augmentation des surfaces.\nQuel impact sur le Point mort ?",
                        "answers": [
                            "Augmentation des charges fixes"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Qu\u2019est-ce qui augmente le point mort ?",
                        "answers": [
                            "Les choix qui ont pour cons\u00e9quence d\u2019alourdir les charges de fonctionnement"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "L\u2019effet de seuil, c\u2019est :",
                        "answers": [
                            "Le temps que met l\u2019activit\u00e9 \u00e0 d\u00e9passer le nouveau point mort, en augmentation apr\u00e8s une d\u00e9cision"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Toutes les d\u00e9cisions peuvent s\u2019\u00e9valuer sur le plan financier.",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "2216298",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "L\u2019approche du Business Plan consiste \u00e0 :",
                        "answers": [
                            "Pr\u00e9senter les partis-pris \u00e0 l\u2019origine d\u2019un projet et poser ses hypoth\u00e8ses de d\u00e9veloppement pour d\u00e9montrer sa viabilit\u00e9"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Qu\u2019est-ce que la mon\u00e9tisation d\u2019un projet ?",
                        "answers": [
                            "Les diff\u00e9rentes sources de revenu envisageables pour asseoir sa rentabilit\u00e9 et sa p\u00e9rennit\u00e9"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Qu\u2019est-ce qui caract\u00e9rise le Business Plan d\u2019une start-up ? (identifier la mauvaise r\u00e9ponse)",
                        "answers": [
                            "Il ne comporte pas de compte d\u2019exploitation pr\u00e9visionnel, car il y a trop d\u2019inconnues pour pouvoir le projeter"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Quels sont les param\u00e8tres \u00e0 prendre en compte pour fixer ses prix ? (identifier la mauvaise r\u00e9ponse)",
                        "answers": [
                            "Le nombre de clients \u00e0 conqu\u00e9rir la premi\u00e8re ann\u00e9e"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Quelle est l\u2019\u00e9tape cruciale du Business Plan ?",
                        "answers": [
                            "La confrontation au march\u00e9, pour faire la preuve que le concept est viable"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "2216332",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Qu\u2019est-ce que le Business Model ?",
                        "answers": [
                            "La structure \u00e9conomique de viabilit\u00e9 d\u2019un projet ou d\u2019une entreprise"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Les leviers d\u2019ajustement des postes du compte d\u2019exploitation pour acc\u00e9der \u00e0 la rentabilit\u00e9 sont (identifier la mauvaise r\u00e9ponse) :",
                        "answers": [
                            "R\u00e9duire les charges de fonctionnement"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Le CAPEX signifie :",
                        "answers": [
                            "Le besoin de financement li\u00e9 aux investissements : le capital expenditure"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Les besoins en financement doivent prendre en compte :",
                        "answers": [
                            "Les investissements et le besoin en fonds de roulement"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "2216382",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Qu\u2019est-ce que le cash flow ?",
                        "answers": [
                            "L\u2019exc\u00e9dent de tr\u00e9sorerie d\u00e9gag\u00e9 par l\u2019activit\u00e9 de l\u2019entreprise"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Identifier la mauvaise r\u00e9ponse\nQuels sont les facteurs \u00e0 l\u2019origine de l\u2019\u00e9cart entre le r\u00e9sultat net courant et le cash flow ? ",
                        "answers": [
                            "Les \u00e9v\u00e9nements exceptionnels"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Identifier la mauvaise r\u00e9ponse\nCes \u00e9l\u00e9ments ont un impact sur le cash flow : ",
                        "answers": [
                            "La dotation aux amortissements"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Les charges salariales sont 25 % du salaire brut. Les charges patronales s'\u00e9l\u00e8vent \u00e0 un montant suppl\u00e9mentaire d'environ 50 % du salaire brut. Finalement, le co\u00fbt complet pour l\u2019entreprise (salaire net + charges salariales + charges patronales) est de :",
                        "answers": [
                            "x2 le salaire net"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Identifier la mauvaise r\u00e9ponse\nPour am\u00e9liorer le Cash Flow d\u2019une entreprise, il faut agir sur :",
                        "answers": [
                            "La date de versement des salaires"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "2216401",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "La date d\u2019\u00e9ch\u00e9ance d\u2019une facture se calcule \u00e0 compter de :",
                        "answers": [
                            "La date d\u2019\u00e9mission de la facture"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Que signifie l\u2019\u00e9ch\u00e9ance fin de mois le 10 ?",
                        "answers": [
                            "La comptabilit\u00e9 fournisseur ne fait qu\u2019une seule mise en r\u00e8glement mensuelle, au plus tard le 10 du mois suivant"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Quelle proc\u00e9dure administrative peuvent exiger couramment les services administratifs du client pour qu\u2019une facture soit valid\u00e9e ?",
                        "answers": [
                            "Qu\u2019elle porte le num\u00e9ro de bon de commande confirmant l\u2019engagement de la prestation"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Qu\u2019est qu\u2019une balance \u00e2g\u00e9e clients ?",
                        "answers": [
                            "Une extraction comptable qui classe les factures clients par date d\u2019\u00e9ch\u00e9ance"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Identifier la mauvaise r\u00e9ponse\nQuelles informations livre la balance \u00e2g\u00e9e clients ?",
                        "answers": [
                            "Les prestations qui posent probl\u00e8me et engendrent des impay\u00e9s"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "2216438",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "La TVA est un imp\u00f4t adoss\u00e9 \u00e0 :",
                        "answers": [
                            "La valeur ajout\u00e9e cr\u00e9\u00e9e par l\u2019activit\u00e9 de l\u2019entreprise"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Le prix TTC d\u2019un article est de 450 \u20ac (TVA \u00e0 20 %) ; comment obtient on le prix HT ?",
                        "answers": [
                            "Le prix HT est de 450 \u20ac / (1 + .20)"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Identifier la mauvaise r\u00e9ponse\nLa TVA exigible est : ",
                        "answers": [
                            "Un pourcentage fixe du total des ventes"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "La TVA n\u2019a pas d\u2019impact sur le r\u00e9sultat.",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "La TVA n\u2019a pas d\u2019impact sur la tr\u00e9sorerie.",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "2216455",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Le besoin en fonds de roulement (BFR) :",
                        "answers": [
                            "Peut fluctuer au cours d\u2019un m\u00eame exercice"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Identifier la mauvaise r\u00e9ponse\nLe cycle de production de l\u2019entreprise ",
                        "answers": [
                            "Est le m\u00eame pour toutes les entreprises de son secteur d\u2019activit\u00e9"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Identifier la mauvaise r\u00e9ponse\nLe besoin en fonds de roulement normatif :",
                        "answers": [
                            "Tient compte des d\u00e9lais de paiement contractuels"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "L\u2019entreprise peut agir pour r\u00e9duire son BFR :",
                        "answers": [
                            "En r\u00e9duisant ses d\u00e9lais de recouvrement et en diminuant son cycle de production"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "2216465",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Quels sont les besoins de financement d\u2019une entreprise (Identifier la mauvaise r\u00e9ponse) ?",
                        "answers": [
                            "Une entreprise saine n\u2019a pas de besoin de financement"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Dans quels cas est-il justifi\u00e9 de limiter le CAPEX (Identifier la mauvaise r\u00e9ponse) ?",
                        "answers": [
                            "Lorsque l\u2019entreprise n\u2019a pas le temps d\u2019instruire un investissement et son financement"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Quelles sont les ressources financi\u00e8res d\u2019une start-up ?",
                        "answers": [
                            "Le capital apport\u00e9 par les fondateurs, le love money, l\u2019entr\u00e9e d\u2019un investisseur"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Qu\u2019est-ce que l\u2019affacturage ?",
                        "answers": [
                            "Un financement court terme par un organisme financier, adoss\u00e9 aux factures clients"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Si la structure financi\u00e8re de la soci\u00e9t\u00e9 est saine, le partenaire financier est d\u2019embl\u00e9e convaincu.",
                        "answers": [
                            "Vrai"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "2216477",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Qu\u2019est-ce que l\u2019effet de dilution ?",
                        "answers": [
                            "La r\u00e9duction de la part de capital d\u00e9tenue par les actionnaires \u00e0 l\u2019ouverture du capital \u00e0 un nouvel actionnaire"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Pourquoi valoriser l\u2019entreprise au moment de faire entrer un investisseur ?",
                        "answers": [
                            "Pour limiter la contrepartie en capital consentie contre son apport de fonds"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Qu\u2019est-ce que le burn rate ?",
                        "answers": [
                            "La dur\u00e9e de consommation par l\u2019entreprise de l\u2019apport en capital de l\u2019investisseur"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Qu\u2019est-ce que le goodwill ?",
                        "answers": [
                            "La valorisation \u00e9conomique de l\u2019entreprise qui vient s\u2019ajouter \u00e0 sa valorisation comptable"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "A quoi sert une clause de earn out (Identifier la mauvaise r\u00e9ponse)?",
                        "answers": [
                            "Le c\u00e9dant passe imm\u00e9diatement les commandes de l\u2019entreprise \u00e0 l\u2019acqu\u00e9reur"
                        ]
                    }
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "formation": "745768",
        "steps": [
            {
                "step_id": "1904404",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Dans quel secteur la mesure de la fid\u00e9lit\u00e9 par les s\u00e9quences d\u2019achat est-elle plus pertinente ?",
                        "answers": [
                            "les produits de grande consommation (e.g. produits alimentaires ou d\u2019entretien)."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Pour la mesure de la fid\u00e9lit\u00e9 d\u2019un consommateur pour une entreprise de service, la mesure de la fid\u00e9lit\u00e9 par le nombre de marques diff\u00e9rentes auxquelles s\u2019adresse un consommateur est-elle pertinente ?",
                        "answers": [
                            "Non"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Quelles approches peuvent \u00eatre distingu\u00e9es pour la mesure de la fid\u00e9lit\u00e9 ? (2 r\u00e9ponses attendues)",
                        "answers": [
                            "l\u2019approche comportementale.",
                            "l\u2019approche attitudinale."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Parmi les \u00e9l\u00e9ments suivants, lesquels ont une influence b\u00e9n\u00e9fique sur la fid\u00e9lit\u00e9 du consommateur \u00e0 une marque ? (2 r\u00e9ponses attendues)",
                        "answers": [
                            "la faible qualit\u00e9 per\u00e7ue de l\u2019offre des concurrents",
                            "les co\u00fbts de changements importants pour se diriger vers une offre concurrente."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "La crainte du risque est-elle une variable explicative importante pour les produits de grande consommation ?",
                        "answers": [
                            "Oui"
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1904413",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Diff\u00e9rents plans de renforcement peuvent \u00eatre distingu\u00e9s, parmi lesquels (4 r\u00e9ponses attendues) :",
                        "answers": [
                            "un plan de renforcement partiel.",
                            "un plan de renforcement intermittent.",
                            "un plan de renforcement par fa\u00e7onnage.",
                            "un plan de renforcement continu."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Afin de faire plus de couverts avant le service de midi et apr\u00e8s 13h30 (correspondant \u00e0 des heures creuses) un restaurant offre syst\u00e9matiquement un caf\u00e9 pour toute commande effectu\u00e9e avant 11h30 ou apr\u00e8s 14h30. Au regard du conditionnement instrumental, cette op\u00e9ration forme :",
                        "answers": [
                            "un plan de renforcement continu."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Un client a souscrit au programme de fid\u00e9lit\u00e9 d\u2019un distributeur alimentaire. Apr\u00e8s avoir effectu\u00e9 plusieurs transactions au b\u00e9n\u00e9fice de l\u2019enseigne, le client s\u2019est vu offert une r\u00e9duction de 10% sur ses prochains achats. \nCette r\u00e9duction sera conserv\u00e9e pour tous les achats \u00e0 venir du client s\u2019il d\u00e9pense au moins 100 euros par mois dans l\u2019enseigne. Toutefois si le client ne d\u00e9pense pas ce montant tous les mois, la r\u00e9duction de 10% ne pourra pas \u00eatre conserv\u00e9e. \nLe retrait possible de la r\u00e9duction correspond \u00e0 un/une :",
                        "answers": [
                            "punition n\u00e9gative."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Quels sont les processus qui peuvent diminuer ou faire dispara\u00eetre les effets d\u2019un conditionnement instrumental ? (2 r\u00e9ponses attendues)",
                        "answers": [
                            "l\u2019extinction.",
                            "l\u2019oubli."
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1904420",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Quel mod\u00e8le peut \u00eatre utilis\u00e9 dans la compr\u00e9hension du comportement du consommateur et notamment en marketing sensoriel ?",
                        "answers": [
                            "SOR : stimulus, organism, response."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Selon Patrick Vautier, pourquoi avoir \u00e9quip\u00e9 des rames de m\u00e9tro de lumi\u00e8re bleue projet\u00e9e sur les barres ?",
                        "answers": []
                    },
                    {
                        "question": "Il est possible de mobiliser les 5 sens du consommateur pour : (4 r\u00e9ponses attendues)",
                        "answers": [
                            "des packagings. ",
                            "des magasins.",
                            "des lieux de service.",
                            "des messages publicitaires."
                        ]
                    }
                ]
            },
            {
                "step_id": "1904435",
                "quiz_data": [
                    {
                        "question": "Un consommateur souhaite changer d\u2019ordinateur portable et se d\u00e9place en magasin. Il pr\u00e9cise au vendeur qu\u2019il souhaite trouver le mod\u00e8le avec la plus grande autonomie de batterie. \nA quel mod\u00e8le de formation d\u2019attitude la demande consommateur fait r\u00e9f\u00e9rence ?",
                        "answers": []
                    },
                    {
                        "question": "Un consommateur souhaite changer d\u2019appareil photo et se d\u00e9place dans un magasin sp\u00e9cialis\u00e9. Il pr\u00e9cise au vendeur qu\u2019il souhaite acheter le produit pr\u00e9sentant la meilleure \u00e9valuation par le laboratoire test du distributeur sur la qualit\u00e9 du zoom. \nA quel mod\u00e8le de formation d\u2019attitude la demande consommateur fait r\u00e9f\u00e9rence ?",
                        "answers": [
                            "Disjonctif"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Un consommateur souhaite changer d\u2019ordinateur portable et se d\u00e9place en magasin. Il pr\u00e9cise au vendeur qu\u2019il souhaite avant tout voir le mod\u00e8le le plus l\u00e9ger. Le vendeur lui pr\u00e9sente alors diff\u00e9rents mod\u00e8les d\u2019un m\u00eame poids de 1,9kg. Le consommateur pr\u00e9cise alors qu\u2019il souhaite, parmi les mod\u00e8les pr\u00e9sent\u00e9s par le vendeur, le produit avec la plus grande autonomie de batterie. \nA quel mod\u00e8le de formation d\u2019attitude la demande consommateur fait r\u00e9f\u00e9rence ?",
                        "answers": [
                            "Lexicographique"
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Un consommateur souhaite changer d\u2019op\u00e9rateur de t\u00e9l\u00e9phonie mobile. Ce dernier \u00e9value 3 op\u00e9rateurs : Orange, SFR et Bouygues. Son \u00e9valuation repose sur 4 crit\u00e8res : la couverture r\u00e9seau, la diversit\u00e9 des choix des t\u00e9l\u00e9phones portables et smartphone, le prix des abonnements et la qualit\u00e9 du service client.\nQuel devrait \u00eatre son/ses choix s\u2019il suivait un mod\u00e8le lexicographique ?",
                        "answers": [
                            "Orange."
                        ]
                    },
                    {
                        "question": "Orange envisage d\u2019am\u00e9liorer son service client afin d\u2019obtenir une \u00e9valuation de 4 sur une \u00e9chelle de 1 \u00e0 5 par les consommateurs. Dans quel(s) mod\u00e8le(s) de formation d\u2019attitude, cette am\u00e9lioration sera b\u00e9n\u00e9fique pour l\u2019entreprise ? (2 r\u00e9ponses attendues)",
                        "answers": [
                            "Compensatoire \ncorrect",
                            "Conjonctif"
                        ]
                    }
                ]
            }
        ]
    }
]